[
  {
    "questionNum": 1,
    "questionText": "നാടകങ്ങളല്ലാതെ വില്യം ഷേക്സ്പിയർ കഴിവ് തെളിയിച്ച മറ്റൊരു മേഖല ? ",
    "answerText": " ഗീതകങ്ങൾ [Geethakangal]"
  },
  {
    "questionNum": 2,
    "questionText": " ബാഷ്പാഞ്ജലി എന്ന വിലാപകാവ്യമെഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കെ.കെ. രാജ "
  },
  {
    "questionNum": 3,
    "questionText": " മലയാള സിനിമാ കാലാകാരന്മാരുടെ സംഘടനയായ അമ്മ രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 4,
    "questionText": " ഐസ്‌ലന്‍റ്ന്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഐസ്ലാൻഡിക് ക്രോണ "
  },
  {
    "questionNum": 5,
    "questionText": " യുനസ്‌കോ അംഗീകാരം ലഭിച്ച കേരളത്തിലെ കലാരൂപം? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 6,
    "questionText": " രണ്ടും മൂന്നും വട്ടമേശ സമ്മേളന സമയത്തെ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലോർഡ് വെല്ലിങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 7,
    "questionText": " സാത്താന്റെ വചനങ്ങൾ ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " സൽമാൻ റുഷ്‌ദി "
  },
  {
    "questionNum": 8,
    "questionText": " 1961 ൽ രൂപം കൊണ്ട ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം ( Non Aligned movement) ത്തിന്‍റെ അനുബന്ധ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക ഫണ്ട് (AFRICA Fund -The Action for Resisting Invasion Colonisation and Apartheid ) "
  },
  {
    "questionNum": 9,
    "questionText": " ഹൈദരാലിക്ക് മുമ്പ് മൈസൂർ ഭരിച്ചിരുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ രാജവോടയർ "
  },
  {
    "questionNum": 10,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ അടിമത്തം നിയമ വിരുദ്ധമാക്കിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " എല്ലൻ ബെറോ പ്രഭു (1843) "
  },
  {
    "questionNum": 11,
    "questionText": " ഡൽഹി ഭരിച്ച ഏക വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 12,
    "questionText": " ആദ്യമായി മലയാളം അച്ചടിച്ചത് എവിടെവച്ച്? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 13,
    "questionText": " ലൈബ്രറി എന്ന വാക്ക് ലത്തീൻ ഭാഷയിലെ ലൈബർ എന്ന പദത്തിൽ നിന്നാണ് ഉത്ഭവിച്ചത്ഈ പദത്തിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " മരത്തൊലി "
  },
  {
    "questionNum": 14,
    "questionText": " സ്റ്റാലിൻഗ്രാഡിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " വോൾഗ ഗ്രാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 15,
    "questionText": " എന്തരോ മഹാനുഭാവലു എന്നാരംഭിക്കുന്ന ഗാനം രചിച്ചതാര് ? ",
    "answerText": " ത്യാഗരാജസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 16,
    "questionText": " സംഗീതത്തിന്റെ മേഖലയിൽ നിന്നും ഭാരതരത്നം ആദ്യമായി നേടിയത് ? ",
    "answerText": " എം.എസ്. സുബ്ബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 17,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പ്രഥമ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 18,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സംസാരിക്കുന്ന ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദി ജാസ് സിംഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 19,
    "questionText": " ലോക പ്രശസ്ത ശില്പി മൈക്കലാഞ്ചലോയുടെ ഒപ്പ് രേഖപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഏക ശില്പം ? ",
    "answerText": " പിയാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 20,
    "questionText": " വെട്ടത്തു നാട്ടിൽ ചാലിയം കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോrച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 21,
    "questionText": " X ray പതിയാതിരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രക്ഷാകവച ലോഹം ഏത് ? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 22,
    "questionText": " ജോൺ മിൽട്ടൺ എഴുതിയ ലിസിഡസ് എന്ന കവിത ഏതു കവിതാശാഖയിൽപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " വിലപാകാവ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 23,
    "questionText": " കുസുമപുരം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാറ്റ്ന (ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 24,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിന്റ കോളനി വാഴ്ചയിൽ നിന്നും ലിബിയയെ വിമോചിപ്പിച്ച പോരാളി ആര് ? ",
    "answerText": " കിംഗ് ഇദ്‌രീസ് ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25,
    "questionText": " കണ്ണുനീരില്ലാത്ത അവസ്ഥയുടെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " സീറോതാല്‍മിയ "
  },
  {
    "questionNum": 26,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ് ആരംഭിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 27,
    "questionText": " പവലിയൻ തകർന്നു വീണു മരിച്ച തുഗ്ലക് ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഗിയാസ്സുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 28,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 29,
    "questionText": " വാരിയെല്ലില്‍ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 30,
    "questionText": " നട്ടെല്ലില്‍ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 33
  },
  {
    "questionNum": 31,
    "questionText": " ആരുടെ മരണസമയത്താണ് ലോകപ്രശസ്ത നാടകകൃത്ത് ജോർജ് ബെർണാഡ് ഷാ കൂടുതൽ നല്ലവനായിരിക്കുന്നത് ആപൽക്കരമാണ് എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 32,
    "questionText": " ലോകസഭാ എം.പിയായ ആദ്യ മലയാള സിനിമ താരം? ",
    "answerText": " ഇന്നസെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 33,
    "questionText": " ഒരു ബിൽ പാസ്സാക്കുന്നതിനു ആ ബിൽ എത്ര തവണ പാർലമെന്റിൽ വായിക്കണം ? ",
    "answerText": " മൂന്നുതവണ "
  },
  {
    "questionNum": 34,
    "questionText": " മാറെല്ലില്‍ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 35,
    "questionText": " കപാലത്തിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 36,
    "questionText": " ‘ഒറ്റയടിപ്പാത’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 37,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(മുഖത്ത്) ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 38,
    "questionText": " ‘മോക്ഷപ്രദീപം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 39,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗ്രാമ ഹരിതസംഘം രൂപീകരിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " മരുതിമല - കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 40,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് പ്ലാൻ അവതരിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 41,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(ചെവിയില്‍) ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 42,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(ഹെയ്ഡ്) ",
    "answerText": 1
  },
  {
    "questionNum": 43,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി GST നടപ്പിൽ വരുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് -1954 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 44,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയുടെ പിൻ കോഡ്? ",
    "answerText": 110201
  },
  {
    "questionNum": 45,
    "questionText": " നട്ടെല്ലിന്റെ ആദ്യത്തെ എല്ല് ",
    "answerText": " അറ്റ് ലസ് (തലയില്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 46,
    "questionText": " നട്ടെല്ലിന്റെ അവസാനത്തെ എല്ല് ",
    "answerText": " കോക്ലെക്സ് (coccyx) "
  },
  {
    "questionNum": 47,
    "questionText": " കേരള ചരിത്രത്തിലെ സുവർണ്ണ കാലഘട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുലശേഖരൻമാരുടെ ഭരണകാലം "
  },
  {
    "questionNum": 48,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ എറ്റവും വലിയ എല്ല് ? ",
    "answerText": " ഫീമര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 49,
    "questionText": " രവി നദിയുടെ പൗരാണിക നാമം? ",
    "answerText": " പരുഷ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 50,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ എല്ല് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റേഫിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 51,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ എറ്റവും നീളം കൂടിയ എല്ല് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫീമര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 52,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ഉറപ്പുള്ള എല്ല് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫീമർ (femur) "
  },
  {
    "questionNum": 53,
    "questionText": " ശുക്രനെ നിരീക്ഷിക്കാൻ വിക്ഷേപിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പേടകം ? ",
    "answerText": " മറീനർ - 2 (1962; അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 54,
    "questionText": " പ്രാചീന ഗ്രീക്ക് തത്വചിന്തകനായ സോക്രട്ടീസിന് നല്കിയ വിഷ സസ്യം? ",
    "answerText": " ഹെംലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 55,
    "questionText": " എല്ലുകളെ ബാധിക്കുന്ന അസുഖങ്ങള്‍ എതെല്ലാമാണ് ? ",
    "answerText": " റുമാറ്റിസം,ആര്‍ത്രൈറ്റിസ്,ഓസ്റ്റിയോ പൈറോസിസ്,ഓസ്റ്റിയോ മലേഷ്യ,റിക്കറ്റ്സ് (കണ) "
  },
  {
    "questionNum": 56,
    "questionText": " എത്യോപ്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ബിർ "
  },
  {
    "questionNum": 57,
    "questionText": " രണ്ട് എല്ലുകളെ തമ്മില്‍ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന നാര് പോലെയുള്ള ഭാഗത്തിനെ വിളിക്കുന്ന പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ലിഗ്മെന്റ്സ് (സ്നായുക്കള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 58,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം തിരുവനന്തപുരത്തു നിന്നും പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 59,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ഉറപ്പുള്ളതും സ്ഥിരതയാര്‍ന്നതുമായ സന്ധിയാണ് ? ",
    "answerText": " കാല്‍മുട്ട് ( പാറ്റല്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 60,
    "questionText": " വസൂരി അവസാനമായി ഇന്ത്യയിൽ റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1975 മെയ് 17 (ബീഹാറിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 61,
    "questionText": " ‘ എന്‍റെ മൃഗയാ സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 62,
    "questionText": " സന്ധികളില്‍വിജാഗിരി സന്ധികള്‍ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കൈമുട്ട്, കാല്‍മുട്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 63,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഇംപീച്ച്മെന്‍റ് നടപടി നേരിട്ട ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് വി.രാമസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 64,
    "questionText": " ‘വർത്തമാനപ്പുസ്തകം’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പാറേമ്മാക്കൽ തോമ്മാ കത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 65,
    "questionText": " ഗോളരസ സന്ധികള്‍ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " തോളെല്ല്, ഇടുപ്പെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 66,
    "questionText": " പൊതുമാപ്പ് നല്കുന്നതിനുള്ള ഗവർണ്ണറുടെ അധികാരത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 161 "
  },
  {
    "questionNum": 67,
    "questionText": " തെന്നി നീങ്ങുന്ന സന്ധികള്‍ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കൈക്കുഴ, കാല്‍കുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 68,
    "questionText": " റെഡിമർ ബോട്ടപകടം നടന്ന ജലാശയം? ",
    "answerText": " പല്ലനയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 69,
    "questionText": " ജയ് പൂര്‍ കാലുകളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പ്രമോദ് കരണ്‍ സേഠി "
  },
  {
    "questionNum": 70,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(കൈ) ",
    "answerText": 60
  },
  {
    "questionNum": 71,
    "questionText": " മലബാർ സർക്കസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 72,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ റിയലിസ്റ്റിക് ചിത്രമായി വാഴ്ത്തപ്പെടുന്ന സിനിമ? ",
    "answerText": " ' ന്യൂസ്‌പേപ്പര്‍ ബോയ്‌' (കഥാരചനയും സംവിധാനവും : പി.രാംദാസ്‌) "
  },
  {
    "questionNum": 73,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(കാല്‍) ",
    "answerText": 60
  },
  {
    "questionNum": 74,
    "questionText": " ജാഗീർ സമ്പ്രദായം നിർത്തലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 75,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(തോളെല്ല്) ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 76,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ എണ്ണം(ഇടുപ്പെല്ല്) ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 77,
    "questionText": " പേശികളില്‍ വലുത് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോട്ടിയസ് മാക്സിമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 78,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് ട്രെയിൻ റിസർവേഷൻ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 79,
    "questionText": " പേശികളില്‍ ചെറുത് ഏത് ? ",
    "answerText": " സ്റ്റേപ്പിഡിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 80,
    "questionText": " പരമവീരചക്ര രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " സാവിത്രി ഖനോൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 81,
    "questionText": " പേശികളില്‍ നീളം കൂടിയത് ഏത് ? ",
    "answerText": " സാര്‍ട്ടോറിയസ് (തുടയില്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 82,
    "questionText": " ‘ദാർശനിക കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജി ശങ്കരക്കുറുപ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 83,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നെയ്ത്തു പട്ടണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് (ഹരിയാന) "
  },
  {
    "questionNum": 84,
    "questionText": " പേശികളില്‍ ഉറപ്പുള്ളത് ഏത് ? ",
    "answerText": " യൂട്ടിയസ് മാസിമ (ഗര്‍ഭാശയ പേശി) "
  },
  {
    "questionNum": 85,
    "questionText": " ഹ്യൂമെര്സ് ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " കൈയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 86,
    "questionText": " സസ്യചലനദിശ ഉദ്ദീപനത്തിന്‍റെ ദിശയാൽ നിർണയിക്കപ്പെടുന്ന ചലനം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പിക ചലനം "
  },
  {
    "questionNum": 87,
    "questionText": " അള്‍ന ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " കൈയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 88,
    "questionText": " ഒരു ചുവന്ന പൂവ് നീല പ്രകാശത്തിൽ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കറുത്ത നിറത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 89,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 90,
    "questionText": " മഹാവിഷ്ണുവിന്റെ അവതാരങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 10
  },
  {
    "questionNum": 91,
    "questionText": " റേഡിയസ് ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " കൈയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 92,
    "questionText": " ഫീമര്‍ ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " കാലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 93,
    "questionText": " റ്റിബിയ ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " കാലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 94,
    "questionText": " ജസിയ നിര്‍ത്തലാക്കിയതാര്? ",
    "answerText": " അക്ബര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 95,
    "questionText": " ഫിബുല ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " കാലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 96,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ബഹിരാകാശ യാത്രികൻ ആര് ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 97,
    "questionText": " മാലിയസ് ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " ചെവിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 98,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലേക്കുള്ള ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ പര്യവേക്ഷണ പദ്ധതി ഏത്? ",
    "answerText": " മൂൺ എക്സ്പ്രസ് 2017 "
  },
  {
    "questionNum": 99,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ കമ്പ്യൂട്ടര്‍ പ്രോഗ്രാമർ? ",
    "answerText": " അഡാ ലാലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 100,
    "questionText": " യുണൈറ്റഡ് നേഷൻസ് എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ റൂസ്‌വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 101,
    "questionText": " ഇന്‍കസ് ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " ചെവിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 102,
    "questionText": " സ്റ്റേഫിസ് ഏത് അവയവത്തിലെ എല്ലാണ് ? ",
    "answerText": " ചെവിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 103,
    "questionText": " പേർഷ്യൻ ഭാഷക്ക്\r\nപകരം ഇന്ത്യയുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ ഇംഗ്ലീഷ് ആക്കിയ വർഷം ? ",
    "answerText": 1832
  },
  {
    "questionNum": 104,
    "questionText": " ശരീര പേശികളുടെ (Muscles) എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": " 639 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 105,
    "questionText": " ലെസോത്തൊയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലോട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 106,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ പ്രസിദ്ധമായ പുഷ്പാലങ്കാര ശൈലി? ",
    "answerText": " ഇക്ബാന "
  },
  {
    "questionNum": 107,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നികുതി നിരക്കുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 108,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അവയവം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 109,
    "questionText": " എന്‍റെ കഴിഞ്ഞകാല സ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കുമ്പളത്ത് ശങ്കുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 110,
    "questionText": " ‘നേപ്പോൾ ഡയറി’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഒ. ക്രിഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 111,
    "questionText": " ത്വക്കിനെ കുറിച്ചുള്ള പഠന ശാഖയുടെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഡെർമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 112,
    "questionText": " ത്വക്ക് പരിപാലനത്തിന് വിളിക്കുന്ന പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " കോസ്‌മെറ്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 113,
    "questionText": " ത്വക്കിന് നിറം നല്‍കുന്ന വസ്തു ? ",
    "answerText": " മെലാനിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 114,
    "questionText": " ഒരേ ഒരു ഉപഗ്രഹം മാത്രമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 115,
    "questionText": " ആഗസ്റ്റ് 15 ന് സ്വാതന്ത്ര്യ ദിനം ആഘോഷിക്കുന്ന ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " റിപ്പബ്ലിക്ക് ഓഫ് കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 116,
    "questionText": " മെലാനിന്റെ അളവ് കൂടുതല്‍ കണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നീഗ്രോ വംശജരില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 117,
    "questionText": " മസ്തിഷ്ക്കത്തെ ബാഹ്യക്ഷതങ്ങളിൽ നിന്നും സംരക്ഷിക്കുന്ന ദ്രവം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രോസ്പൈനൽ ദ്രവം "
  },
  {
    "questionNum": 118,
    "questionText": " മെലാനിന്റെ കുറവ് എന്തിന് കാരണമാകുന്നു ? ",
    "answerText": " പാണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 119,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ കേരളീയന്‍? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കര കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 120,
    "questionText": " സസ്തനികളുടെ കഴുത്തിലെ കശേരുക്കള്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 121,
    "questionText": " ത്വക്കിനെ ബാധിക്കുന്ന അസുഖങ്ങള്‍ ",
    "answerText": " ഡര്‍മെന്റൈറ്റിസ്,സൊറിയാബിസ്,അരിബാറ,പാണ്ഡ്,എക്സിമ "
  },
  {
    "questionNum": 122,
    "questionText": " ഏറ്റവും കട്ടിയുള്ള തൊലിയുള്ള ജീവി ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 123,
    "questionText": " തുലന അവസ്ഥയുമായി ബന്ധപ്പെട്ട അവയവം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ചെവി "
  },
  {
    "questionNum": 124,
    "questionText": " ബാഹ്യ കര്‍ണ്ണത്തിന്റെ ഭാഗങ്ങള്‍ എതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ചെവികുട,കര്‍ണ്ണനാളം, കര്‍ണ്ണപടം "
  },
  {
    "questionNum": 125,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശ്രവണ സ്ഥിരത എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 1/10 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 126,
    "questionText": " മദ്ധകര്‍ണ്ണത്തിലെ അസ്ഥകള്‍ എതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " മാലിയസ്, ഇന്‍കസ്, സ്റ്റേഫിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 127,
    "questionText": " ചോക്കൂർ ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോദ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 128,
    "questionText": " ഏതുമതത്തിലെ പ്രബോധകൻമാരാണ് 'തീർത്ഥ ങ്കരൻമാർ' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൈനമതം "
  },
  {
    "questionNum": 129,
    "questionText": " 2010 ൽ ബരക് ഒബാമ സന്ദർശിച്ച ഗാന്ധിജിയുടെ മുംബൈയിലെ വസതി? ",
    "answerText": " മണി ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 130,
    "questionText": " ആന്തരിക കര്‍ണ്ണത്തിന്റെ ഭാഗത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " കോക്ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 131,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യയുടെ പഴയ ഭാഗ്യ ചിഹ്നം(Mascot) എന്ത് ? ",
    "answerText": " മഹാരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 132,
    "questionText": " ചെവി വേദനയ്ക് പറയുന്ന മറ്റെരു പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ഓറ്റാല്‍ജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 133,
    "questionText": " വെന്നി യുദ്ധത്തിൽ ഉദിയൻ ചേരലാതനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ചോള രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരികാല ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 134,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ഏറ്റവും പുറമെയുള്ള പാളിയുടെ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " ദൃഢപടലം "
  },
  {
    "questionNum": 135,
    "questionText": " ഓക്സിടോസിൻ; വാസോപ്രസിൻ എന്നീ ഹോർമോണുകൾ ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 136,
    "questionText": " രക്തഘടകങ്ങളുടെ സാധാരണ സ്ഥിതി നിലനിർത്തുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 137,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ രണ്ടാമത്തെപാളി ",
    "answerText": " രക്തപടലം "
  },
  {
    "questionNum": 138,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ മുന്നാമത്തെ പാളി ",
    "answerText": " ദൃഷ്ടി പടലം "
  },
  {
    "questionNum": 139,
    "questionText": " 2005-ൽ ഇറിസിനെ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈക്ക് ബ്രൗൺ (Mike Brown ) "
  },
  {
    "questionNum": 140,
    "questionText": " കണ്ണിന് നിറം നല്‍കുന്ന വസ്തു ",
    "answerText": " മെലാനിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 141,
    "questionText": " ‘ആൻ ആർഗുമെന്റേറ്റീവ് ഇന്ത്യൻ’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 142,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ വീക്ഷണ സ്ഥിരത ",
    "answerText": " 1/16 സെക്കന്റ് ആണ് "
  },
  {
    "questionNum": 143,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള നാണയം ഏത് ? ",
    "answerText": " പരശുരാമൻ പണം "
  },
  {
    "questionNum": 144,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ റെയിൽവേ സോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 145,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചയുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദൂരം ",
    "answerText": " 25 സെ മീ "
  },
  {
    "questionNum": 146,
    "questionText": " ശ്രവണം ; ഗന്ധം; രുചി ഇവയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഓട്ടോലാരിങ്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 147,
    "questionText": " ‘വിട’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 148,
    "questionText": " ജനിച്ച് എത്ര ആഴ്ച പിന്നിടുമ്പോള്‍ ആണ് കണ്ണുനീര്‍ ഉണ്ടാവുക ? ",
    "answerText": " രണ്ട ആഴ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 149,
    "questionText": " കാഴ്ച ശക്തി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കണ്ണിന്റെ ഭാഗം ആണ് ? ",
    "answerText": " പീത ബന്ദു Yellow Spot "
  },
  {
    "questionNum": 150,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ ആദ്യത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 151,
    "questionText": " കാഴ്ച ശക്തി ഏറ്റവും കുറവുള്ള ഭാഗം ആണ് ? ",
    "answerText": " അന്ധ ബിന്ദു. "
  },
  {
    "questionNum": 152,
    "questionText": " പന്തിഭോജനം നടത്തി അയിത്ത വ്യവസ്ഥയെ വെല്ലുവിളിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 153,
    "questionText": " വസ്തുക്കളെ കറുപ്പും വെളുപ്പും ആയി കണാന്‍ സഹായിക്കുന്ന കോശങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " റോഡ് കോശങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 154,
    "questionText": " മങ്ങിയ വെളിച്ചത്തില്‍ കാഴ്ച സാധ്യമാക്കുന്ന കോശങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " റോഡ് കോശങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 155,
    "questionText": " രാത്രി കണ്ണ് കാണാന്‍ പറ്റാത്ത അവസ്ഥയാണ് ? ",
    "answerText": " നിശാന്തത Night Blindness. "
  },
  {
    "questionNum": 156,
    "questionText": " തീവ്ര പ്രകാശത്തില്‍ കാഴ്ച സാധ്യമാക്കുന്ന കോശങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " കോണ്‍ കോശങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 157,
    "questionText": " മലബാർ സിമൻറ് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വാളയാർ (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 158,
    "questionText": " ‘മോഹൻ ദാസ് ഗാന്ധി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 159,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വര്‍ണ്ണങ്ങള്‍ തരിച്ചറിയാന്‍ സാധിക്കുന്ന കോശങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " കോണ്‍ കോശങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 160,
    "questionText": " ചെക്ക് റിപ്പബ്ലിക്കിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പ്രാഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 161,
    "questionText": " ലോക കാലാവസ്ഥാ സംഘടന (WMO) യുടെ മുൻഗാമി? ",
    "answerText": " lMO - International Meteorological Organization (സ്ഥാപിതം: 1873) "
  },
  {
    "questionNum": 162,
    "questionText": " നിറങ്ങള്‍ തരിച്ചറിയാന്‍ പറ്റാത്ത അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " വര്‍ണ്ണാന്ധത Daltanism "
  },
  {
    "questionNum": 163,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ലെന്‍സിന്റെ ഇലാസ്തികത കുറഞ്ഞ് വരുന്ന അവസ്ഥയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " പ്രസ് ബയോപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 164,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ ലെന്‍സ് അതാര്യമാകുന്ന അവസ്ഥയുടെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " തിമിരം "
  },
  {
    "questionNum": 165,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ വാതകങ്ങളുടെ മിശ്രിതമാണ് അമോണിയ? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ ആന്‍റ് ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 166,
    "questionText": " കണ്ണില്‍ അസാധാരണമായ മര്‍ദ്ദം ഉള്ളവാക്കുന്ന അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോക്കോമ "
  },
  {
    "questionNum": 167,
    "questionText": " ‘ലങ്കാലക്ഷ്മി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകണ്ഠൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 168,
    "questionText": " ലോകസഭയുടെ ആദ്യത്തെ സ മേളനം നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1952 മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 169,
    "questionText": " കൂടിയാട്ടത്തിലെ ഹസ്തമുദ്രകൾക്ക് അവലംബമാക്കിയിട്ടുള്ള ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഹസ്തലക്ഷണദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 170,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ അജന്തഗുഹകള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര-1983 "
  },
  {
    "questionNum": 171,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ എല്ലോറഗുഹകള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര -1983 "
  },
  {
    "questionNum": 172,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ആഗ്രകോട്ട നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശ് -1983 "
  },
  {
    "questionNum": 173,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധവും പൗരാണിക സപ്താത്ഭുതങ്ങളിൽ ഒന്നുമായ മായൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചിച്ചൻ ഇറ്റ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 174,
    "questionText": " സെറട്ടോണിൻ; മെലട്ടോണിൻ എന്നീ ഹോർമോണുകൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 175,
    "questionText": " അമേരിക്ക; കാനഡ എന്നീ രാജ്യങ്ങളിൽ വീശുന്ന അതിശൈത്യമേറിയ കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ബ്ലിസാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 176,
    "questionText": " ‘ആയിഷ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 177,
    "questionText": " സംസ്ഥാന രൂപീകരണം മുതൽ മദ്യനിരോധനം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ ഏക സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 178,
    "questionText": " EEG യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോ എൻസഫലോ ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 179,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ താജ്മഹല്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശ് -1983 "
  },
  {
    "questionNum": 180,
    "questionText": " ന്യൂറോണിൽ നിന്നും ആവേഗങ്ങൾ വഹിച്ചുകൊണ്ടു പോകുന്നത്? ",
    "answerText": " ആക്സോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 181,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ മഹാബലിപുര സ്മാരകങ്ങള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് -1984 "
  },
  {
    "questionNum": 182,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ കൊണാര്‍ക്ക് സൂര്യക്ഷേത്രം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ -1984 "
  },
  {
    "questionNum": 183,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ കേവലദേവ് ദേശിയോദ്യാനം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ -1985 "
  },
  {
    "questionNum": 184,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ കാസിരംഗ ദേശീയോദ്യാനം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " അസം -1985 "
  },
  {
    "questionNum": 185,
    "questionText": " ഹൃദയമിടിപ്പ് പരിശോധിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്റ്റെതസ്കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 186,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷ് ഇറക്കിയ നാണയങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജിത്താൾ (ചെമ്പ്) ; തങ്ക (വെള്ളി) "
  },
  {
    "questionNum": 187,
    "questionText": " പത്രപ്രവർത്തകരുടെ ബൈബിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയുടെ കുതി? ",
    "answerText": " വൃത്താന്തപത്രപ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 188,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി നടത്തിയ ആഭ്യന്തിര വിമാന സർവീസ്? ",
    "answerText": " കറാച്ചി - ഡെൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 189,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ മാനസ് വന്യജീവിസങ്കേതം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " അസം-1985 "
  },
  {
    "questionNum": 190,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഫത്തേപ്പൂര്‍ സിക്രി നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശ് -1986 "
  },
  {
    "questionNum": 191,
    "questionText": " അന്തർഗ്രഹങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 192,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ വളർത്തമ്മ? ",
    "answerText": " പ്രജാപതി ഗൗതമി "
  },
  {
    "questionNum": 193,
    "questionText": " ചൈന അംഗമായപ്പോൾ ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ സെക്യൂരിറ്റി കൗൺസിലിൽ നിന്നും പുറത്തായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 194,
    "questionText": " ഭരണഘടനാപരമായ പ്രതിവിധിക്കുള്ള അവകാശത്തെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 32 "
  },
  {
    "questionNum": 195,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഹംപി നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " കര്‍ണാടക -1986 "
  },
  {
    "questionNum": 196,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തെ ആവരണം ചെയ്തിരിക്കുന്ന ഇരട്ട സ്തരം? ",
    "answerText": " പ്ലൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 197,
    "questionText": " കേരളം എത്ര തവണ പ്രസിഡൻറ് ഭരണത്തിൻ കീഴിലായിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": " 7 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 198,
    "questionText": " അംഗീകാരം ലഭിച്ച ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ രക്തം? ",
    "answerText": " ഹീമോ പ്യുവർ - ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 199,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഗോവ ദേവാലയങ്ങളും കോണ്‍വെന്റുകളും നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഗോവ -1986 "
  },
  {
    "questionNum": 200,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഖജൂരാഹോ ശില്പങ്ങള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് -1986 "
  },
  {
    "questionNum": 201,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ സുന്ദര്‍ബന്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാള്‍ -1987 "
  },
  {
    "questionNum": 202,
    "questionText": " പസഫിക്കിന്‍റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പനാമാ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 203,
    "questionText": " ചേരന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 204,
    "questionText": " പലായനപ്ര വേഗം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 205,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ചോളക്ഷേത്രങ്ങള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് -1987 "
  },
  {
    "questionNum": 206,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ പട്ടടയ്ക്കല്‍ സ്മാരകങ്ങള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " കര്‍ണാടക-1987 "
  },
  {
    "questionNum": 207,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ എലഫന്റാ ഗുഹകള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര -1987 "
  },
  {
    "questionNum": 208,
    "questionText": " ഋഷിനാഗകുളംത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 209,
    "questionText": " മാധവ് ഗാഡ്‌ഗിൽ റിപ്പോർട്ടിലെ അപാകതകൾ നികത്തി പുതിയ റിപ്പോർട്ട് തയ്യാറാക്കാൻ കേന്ദ്ര സർക്കാർ നിയോഗിച്ച കമ്മിറ്റി?  ",
    "answerText": " കസ്തൂരിരംഗൻ കമ്മിറ്റി  "
  },
  {
    "questionNum": 210,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ നന്ദാദേവി ദേശീയോദ്ദ്യാനം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് -1988 "
  },
  {
    "questionNum": 211,
    "questionText": " ഇസ്രായേലിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഷെക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 212,
    "questionText": " ജനിതക ശാസ്ത്ര അന്തരീക്ഷ പാളികളിൽ ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ട്രോപോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 213,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ സാഞ്ചയിലെ ബുദ്ധ നിര്‍മ്മിതികള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് -1989 "
  },
  {
    "questionNum": 214,
    "questionText": " മയ്യഴിപ്പുഴയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 215,
    "questionText": " മംഗൽപാണ്ഡെ അംഗമായിരുന്ന പട്ടാള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " 34 th ബംഗാൾ ഇൻഫന്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 216,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടലിനേയു ചെങ്കടലിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " സൂയസ് കനാൽ (നീളം: 163 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 217,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ കുത്തബ് മിനാര്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹി -1993 "
  },
  {
    "questionNum": 218,
    "questionText": " ഹരിത സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുള "
  },
  {
    "questionNum": 219,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഹ്യൂമയൂണിന്റെ ശവകുടീരം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹി -1993 "
  },
  {
    "questionNum": 220,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ മലയോര തീവണ്ടിപ്പാതകള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഡാര്‍ജിലിങ്(Darjeeling),ooty (തമിഴ്നാട്),Shimla(ഹിമാചല്‍പ്രദേശ്)-1999 "
  },
  {
    "questionNum": 221,
    "questionText": " വാത്മീകിയുടെ ആദ്യ പേര്? ",
    "answerText": " രത്നാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 222,
    "questionText": " 'ബൊട്ടാണിസ്റ്റുകളുടെ പറുദീസ' എന്നറിയപ്പെ ടുന്ന വടക്കു-കിഴക്കൻ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 223,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ ആദ്യമായി പട്ടാളക്കഥകൾ എഴുതിയത് ആര്? ",
    "answerText": " വെട്ടൂർ രാമൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 224,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ ദേശീയ കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " സുമോ ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 225,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ബുദ്ധഗയയിലെ മഹാ ബോധിക്ഷേത്രം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ബീഹാര്‍ -2002 "
  },
  {
    "questionNum": 226,
    "questionText": " ഗാഡ്‌ഗിൽ കമ്മിറ്റി റിപ്പോർട്ട് സമർപ്പിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 2011 ആഗസ്റ്റ് 31ന്  "
  },
  {
    "questionNum": 227,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ട മലനിരയുടെ നീളം?  ",
    "answerText": " 1600 കി.മീ.  "
  },
  {
    "questionNum": 228,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ സുപ്രീംകോടതി ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 229,
    "questionText": " സെന്‍റ് തോമസ് വധിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": " AD 72 ( സ്ഥലം: മദ്രാസിലെ മൈലാപ്പൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 230,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഭീംബട്കയിലെ ശിലാഗൃഹങ്ങള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ്-2003 "
  },
  {
    "questionNum": 231,
    "questionText": " അനിശ്ചിതത്വ സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഹൈസൻബർഗ്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 232,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ മുംബൈ ഛത്രപതി ശിവാജി ടെര്‍മിനല്‍സ് നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര -2004 "
  },
  {
    "questionNum": 233,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ചമ്പാനീര്‍ പാവഗഡ് പുരാവസ്തു പാര്‍ക്ക് നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് -2004 "
  },
  {
    "questionNum": 234,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ റെഡ് ഫോര്‍ട്ട് നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഡല്‍ഹി -2007 "
  },
  {
    "questionNum": 235,
    "questionText": " ശീതസമരകാലത്ത് മോസ് കോയും വാഷിംങ്ടണും തമ്മിൽ നിലനിന്നിരുന്ന ടെലിക്കമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ സംവിധാനം അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോട്ട്ലൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 236,
    "questionText": " ജൂലിയസ് സീസർ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 237,
    "questionText": " ബോസ്നിയ കടലിടുക്ക് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ബാൾട്ടിക് കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 238,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ജന്ദര്‍ മന്ദിര്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ -2010 "
  },
  {
    "questionNum": 239,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ പശ്ചിമഘട്ടം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " കേരളം,ഗുജറാത്ത് -2012 "
  },
  {
    "questionNum": 240,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയുടെ നിർമ്മാണത്തിന് ഇന്ത്യയെ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 241,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ആരവല്ലികുന്നുകളിലെ കോട്ടകള്‍ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ -2013 "
  },
  {
    "questionNum": 242,
    "questionText": " ഏഴ് എമിറേറ്റുകൾ ചേർന്ന് രൂപീകൃതമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " UAE (United Arab Emirates )"
  },
  {
    "questionNum": 243,
    "questionText": " സിംല കരാർ ഒപ്പുവച്ച വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി; സുൽഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 244,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ട മലനിരയുടെ ശരാശരി ഉയരം?  ",
    "answerText": " 1200 മീ.  "
  },
  {
    "questionNum": 245,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പീറ്റർ ബെനൻസൺ 1961 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 246,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ റാണി കി വാവ് നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് -2014 "
  },
  {
    "questionNum": 247,
    "questionText": " അംഗാസ് എഴുതി തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഭദ്രബാഹു (BC 296) "
  },
  {
    "questionNum": 248,
    "questionText": " പശ്ചിമ ഘട്ടത്തിലെ എത്ര കേന്ദ്രങ്ങളെയാണ് പൈതൃക പട്ടികയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " 39 കേന്ദ്രങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 249,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ഗ്രേറ്റ ഹിമാലയന്‍ ദേശീയോദ്യാനം നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ഹിമാചല്‍പ്രദേശ് -2014 "
  },
  {
    "questionNum": 250,
    "questionText": " അമ്മയോടും തന്റെ കാമുകിയോടുമുള്ള അടുപ്പത്തിലെ സംഘർഷങ്ങൾ പ്രതിപാദിച്ചുകൊണ്ട് പ്രശസ്ത നോവലിസ്റ്റ് ഡിഎച്ച് ലോറൻസ് എഴുതിയ നോവൽ? ",
    "answerText": " സൺസ് ആൻഡ് ലവേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 251,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലം രാമൻകുട്ടിനായരെക്കുറിച്ച് ഡോക്യുമെന്ററി സംവിധാനം ചെയ്ത വിഖ്യാത ചലച്ചിത്രകാരൻ ? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 252,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാന്റേയും അംഗങ്ങളുടേയും കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ 70 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 253,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ നാളന്ദ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ബീഹാര്‍ -2016 "
  },
  {
    "questionNum": 254,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ ക്യാപിറ്റോള്‍ കോംപ്ലക്സ് നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " ചണ്ഡീഗഡ് -2016 "
  },
  {
    "questionNum": 255,
    "questionText": " UNESCO യുടെ ലോക പൈതൃകപട്ടികയില്‍ ഇടം നേടിയ കാഞ്ചന്‍ ജംഗ നില കൊള്ളുന്ന സംസ്ഥാനവും പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷങ്ങളും? ",
    "answerText": " സിക്കിം -2016⁠⁠⁠⁠ "
  },
  {
    "questionNum": 256,
    "questionText": " മാമ്പള്ളിശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച? ",
    "answerText": " ശ്രീവല്ലഭൻ കോത AD 974 "
  },
  {
    "questionNum": 257,
    "questionText": " അം​ഗീ​കാ​രം ല​ഭി​ച്ച ആ​ദ്യ കൃ​ത്രിമ ര​ക്തം? ",
    "answerText": " ഹീ​മോ പ്യു​വർ "
  },
  {
    "questionNum": 258,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ളവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മൂന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 259,
    "questionText": " ഹിസ് മാസ്റ്റേഴ്സ് വോയിസ് എന്ന പ്രശസ്തമായ ചിത്രം വരച്ച ഇംഗ്ളീഷ് ആർട്ടിസ്റ്റ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ബറൗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 260,
    "questionText": " ജാതിനാശിനി സഭ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ (1933 ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 261,
    "questionText": " ശബ്ദത്തെ വൈദ്യുത അംഗങ്ങളാക്കി മാറ്റുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മൈക്രോഫോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 262,
    "questionText": " പ്രശസ്ത ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ഗലീലിയോ ഇറ്റലിയിൽ ബന്ധനസ്ഥനായി കഴിഞ്ഞിരുന്ന കാലഘട്ടത്തിൽ അദ്ദേഹത്തെ സന്ദർശിച്ച ആംഗലേയ കവി? ",
    "answerText": " ജോൺ മിൽട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 263,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിയുടെ പ്രശസ്തമായ നോവൽ കുഞ്ഞുകാര്യങ്ങളുടെ ഒടേയത്തമ്പുരാൻ എന്ന പേരിൽ മലയാളത്തിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്ത എഴുത്തുകാരി? ",
    "answerText": " പ്രിയ എ.എസ്. "
  },
  {
    "questionNum": 264,
    "questionText": " ലെസോത്തോയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലോട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 265,
    "questionText": " അശ്വഘോഷന്റെ ബുദ്ധചരിതത്തോട് സാദൃശ്യമുള്ള കുമാരനാശാന്റെ കൃതി? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധചരിതം. "
  },
  {
    "questionNum": 266,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന രണ്ടാമത്തെ വാതകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ (21.94%) "
  },
  {
    "questionNum": 267,
    "questionText": " ജെ.സി.ഡാനിയേൽ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ആറന്മുള്ള പൊന്നമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 268,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ സഹായത്തോടെ തമിഴ്‌നാട്ടിൽ നിർമിച്ച ആണവനിലയം? ",
    "answerText": " കൂടംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 269,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " ചൊക്കില അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 270,
    "questionText": " ‘പ്രേമസംഗീതം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 271,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് രൂപവത്‌കരണ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത മലയാളി? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 272,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ജോർജ് ഇരുമ്പയം "
  },
  {
    "questionNum": 273,
    "questionText": " കവിതയ്ക്കുള്ള കബീർ സമ്മാനം നൽകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 274,
    "questionText": " സാലിസ്ബറിയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ഹരാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 275,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഫാസ്റ്റ് ബ്രീഡർ റിയാക്ടറായ കാമിനി സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കൽപ്പാക്കം ആണവനിലയം "
  },
  {
    "questionNum": 276,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പുരാണ സിനിമ? ",
    "answerText": " പ്രഹ്ളാദ "
  },
  {
    "questionNum": 277,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ട്രെയിൻ സർവീസ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1861 തിരൂർ - ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 278,
    "questionText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാടിന്‍റെ ശരിയായ പേര്? ",
    "answerText": " ശങ്കരന്‍കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 279,
    "questionText": " International Red Cross and Red Cresent മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 280,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ കമ്പ്യൂട്ടർവത്കരന്ന പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " വെള്ളനാട് (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 281,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്‌കോപ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " തച്ചോളി അമ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 282,
    "questionText": " നിർമ്മാല്യം എന്ന ചിത്രത്തിലൂടെ മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഭരത് അവാർഡ് ജേതാവായ നടൻ ? ",
    "answerText": " പി.ജെ. ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 283,
    "questionText": " കമ്മട്ടിപ്പാടം എന്ന ചിത്രത്തിലെ അഭിനയത്തിലൂടെ മികച്ച നടനുള്ള പുരസ്കാരം നേടിയ നടൻ? ",
    "answerText": " വിനായകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 284,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ മേഖലയിൽ ചികിത്സാ സഹായം എത്തിക്കുന്നതിനുള്ള ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " ലൈഫ് ലൈൻ എക്സ്പ്രസ് (1991 ജൂലൈ 16 ) "
  },
  {
    "questionNum": 285,
    "questionText": " ആന്റീ ഗണി; ഇലക്ട്ര എന്നിദുരന്ത നാടകങ്ങളുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സോഫോക്ലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 286,
    "questionText": " കേളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നാളികേരം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 287,
    "questionText": " നീല രക്തമുള്ള ജീവികൾ? ",
    "answerText": " മൊളസ്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 288,
    "questionText": " യൂറിയ കൃത്രിമമായിനിർമ്മിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് വൂളർ "
  },
  {
    "questionNum": 289,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ റിസർവ് ബാങ്ക് ഗവർണർ?  ",
    "answerText": " സി.ഡി.ദേശ്‌മുഖ്  "
  },
  {
    "questionNum": 290,
    "questionText": " ഷാജിഎൻകരുണിന്റെ പിറവി എന്ന ചിത്രത്തിലൂടെ 1989 ലെ ദേശീയ പുരസ്കാരം കരസ്ഥമാക്കിയ നടൻ? ",
    "answerText": " പ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 291,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന പ്രമാണം? ",
    "answerText": " അഹിംസ പരമോധർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 292,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലേയ്ക്കുള്ള രക്തകുഴലുകൾ പൊട്ടുന്നതിന്‍റെ ഫലമായുണ്ടാകുന്ന രക്തപ്രവാഹം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രൽ ഹെമറേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 293,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഉൾനാടൻ ജലഗതാഗതത്തിന്‍റെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇൻലാൻഡ് വാട്ടർവേയ്സ് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ IWAI "
  },
  {
    "questionNum": 294,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ കുതിപ്പും കിതപ്പും’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഫാ.വടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 295,
    "questionText": " അരവിന്ദൻ സംവിധാനം ചെയ്ത ചിദംബരത്തിലെ നായികയായ പ്രശസ്ത നടി? ",
    "answerText": " സ്മിതാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 296,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്റെ അവാർഡ് നേടിയ മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " എലിപ്പത്തായം "
  },
  {
    "questionNum": 297,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ചന്ദ്രനിൽ കാലുകുത്തിയ സമയത്തെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് നിക്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 298,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണം ഉപയോഗിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 299,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡോൾബി സ്റ്റീരിയോ ചിത്രം? ",
    "answerText": " കാലാപാനി "
  },
  {
    "questionNum": 300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ചലച്ചിത്രങ്ങൾക്കായി ഒരു അക്കാദമി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 301,
    "questionText": " ‘ഖസാക്കിന്‍റെ ഇതിഹാസം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒവി വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 302,
    "questionText": " പശ്ചാത്തല സംഗീതം പൂർണമായി ഒഴിവാക്കി നിർമ്മിച്ച ആദ്യ മലയാള ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " കൊടിയേറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 303,
    "questionText": " മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്കാരം നേടിയ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പ്രേംജി "
  },
  {
    "questionNum": 304,
    "questionText": " വൃക്കയിലെ കല്ലിന്‍റെ അനക്കം മൂലം മൂത്രപഥത്തിലുണ്ടാകുന്ന വേദന? ",
    "answerText": " റീനൽ കോളിക് "
  },
  {
    "questionNum": 305,
    "questionText": " ദണ്ഡിയാത്രയുടെ വാർഷികത്തിൽ രണ്ടാം ഭണ്ഡിയാത്ര നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " തുഷാർ ഗാന്ധി (2005) "
  },
  {
    "questionNum": 306,
    "questionText": " ‘അത്മോപദേശ ശതകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 307,
    "questionText": " കബ്രാളിന് സഹായം നൽകിയ പോർച്ചുഗീസ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാനുവൽ ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 308,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലൂടെ കടന്ന് പോകുന്ന ഭൂമിശാസ്ത്ര രേഖ.? ",
    "answerText": " ഉത്തരായന രേഖ ( 231/2° N ) "
  },
  {
    "questionNum": 309,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദേശസാത്‌കരിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " ആർ.ബി.ഐ  "
  },
  {
    "questionNum": 310,
    "questionText": " പഞ്ചദ്രാവിഡം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭാഷകൾ? ",
    "answerText": " തമിഴ്, തെലുങ്ക്, കന്നട, തുളു, മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 311,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ചെസ്സ് ഗ്രാൻഡ് മാസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 312,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ പ്രതീകമാണ് ഇതിഹാസ കഥാപാത്രമായ ഹോൾഗർ ഡാൻസ്കെ? ",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക്. "
  },
  {
    "questionNum": 313,
    "questionText": " ഹരിയാനയുടെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ മൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 314,
    "questionText": " കക്രപ്പാറ ആണവ നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 315,
    "questionText": " ടെസറ്റ് റ്റ്യൂബ് ശിശു ജനിക്കുന്ന സാങ്കേതിക വിദ്യ? ",
    "answerText": " ഇൻവിട്രോ ഫെർട്ടിലൈസേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 316,
    "questionText": " മലയാള ലിപി പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യശാസനം? ",
    "answerText": " വാഴപ്പള്ളിശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 317,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയർന്ന രക്തസമ്മർദ്ദമുള്ള മൃഗം? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 318,
    "questionText": " കേരളാരാമം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 319,
    "questionText": " കാച്ചിക്കുറുക്കിയ വാല്മീകിരാമായണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാവ്യം? ",
    "answerText": " കണ്ണശ്ശരാമായണം "
  },
  {
    "questionNum": 320,
    "questionText": " UPSC- യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 321,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 322,
    "questionText": " അഞ്ചുവണ്ണം, മണിഗ്രാമം എന്നിവയെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള പാട്ട് ? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 323,
    "questionText": " കോലത്തുനാട് ഉദയവർമ്മ രാജാവിന്റെ ആജ്ഞപ്രകാരം രചിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 324,
    "questionText": " തവാങ് ബുദ്ധമത കേന്ദ്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " Merak Lama Lodra Gyasto"
  },
  {
    "questionNum": 325,
    "questionText": " അദ്ധ്യാത്മരാമായണം കിളിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 326,
    "questionText": " പതിനെട്ടരക്കവികൾ ആരുടെ സദസ്യരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മാനവിക്രമ സാമൂതിരിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 327,
    "questionText": " കേരള വാല്മീകി ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 328,
    "questionText": " 2009 ൽ ഛത്തീസ്ഗഢിൽ നക്സലുകൾക്കെതിരെ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഗ്രീൻ ഹണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 329,
    "questionText": " കൺപോളകളില്ലാത്ത ജലജീവി? ",
    "answerText": " മത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 330,
    "questionText": " ക്രൈസ്തവ കാളിദാസൻ? ",
    "answerText": " കട്ടക്കയം ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 331,
    "questionText": " സന്ധികളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ആർത്രോളജി (Arthrology) "
  },
  {
    "questionNum": 332,
    "questionText": " പാഴ്സികൾ ആദ്യമായി ഇന്ത്യയിൽ കുടിയേറിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ ഡ്യൂ "
  },
  {
    "questionNum": 333,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ മഹാരാജാവിന്റെ നിർദ്ദേശ പ്രകാരം രചിച്ച കാവ്യം? ",
    "answerText": " കുചേലവൃത്തം വഞ്ചിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 334,
    "questionText": " ബദരിനാഥ് തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 335,
    "questionText": " ഒരുദേശത്തിന്റെ കഥ എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. പൊറ്റെക്കാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 336,
    "questionText": " ഗീതഗോവിന്ദത്തിന്റെ പരിഭാഷയായ ഭാഷാഷ്ടപദി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാമപുരത്ത് വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 337,
    "questionText": " കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 338,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കേന്ദ്ര ബാങ്ക്?  ",
    "answerText": " റിസർവ് ബാങ്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 339,
    "questionText": " ജനകീയ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 340,
    "questionText": " ആട്ടക്കഥാ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 341,
    "questionText": " കുരങ്ങ് വർഗ്ഗത്തിൽ ഏറ്റവും ആയുസ്സുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ഒറാങ്ങ്ഉട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 342,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ ആദ്യത്തെ ചെയർമാൻ?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്‌‌റു  "
  },
  {
    "questionNum": 343,
    "questionText": " വഞ്ചിപ്പാട്ട് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " രാമപുരത്ത് വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 344,
    "questionText": " ചുവന്ന വിയർപ്പ് കണങ്ങളുള്ള മൃഗം? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോപൊട്ടാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 345,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിലാദ്യമായി വിഷവാതകം ഉപയോഗിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 346,
    "questionText": " അക്ബർ അവതരിപ്പിച്ച കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ഇലാഹി കലണ്ടർ ( 1583) "
  },
  {
    "questionNum": 347,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സ്ഥാപിച്ച കവി? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ നാരായണമേനോൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 348,
    "questionText": " മലയാളം എന്ന പദം ഭാഷാവാചിയായി ഉപയോഗിച്ച ആദ്യ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഭീമേശ്വരപുരാണം "
  },
  {
    "questionNum": 349,
    "questionText": " ജറൂസലേമിലെ മനോഹരമായ ദേവാലയം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സോളമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 350,
    "questionText": " മലയാളം ഉൾപ്പെടുന്ന ഭാഷാഗോത്രം? ",
    "answerText": " ദ്രാവിഡം "
  },
  {
    "questionNum": 351,
    "questionText": " കങ്കാരുവിന്‍റെ കുഞ്ഞ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോയ് (Joey) "
  },
  {
    "questionNum": 352,
    "questionText": " ഒരേ അറ്റോമിക നമ്പറും വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറുമുള്ള മൂലകങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ഐസോട്ടോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 353,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 354,
    "questionText": " മലയാളത്തിൽ അച്ചടിച്ച ആദ്യ പുസ്തകം ? ",
    "answerText": " സംക്ഷേപവേദാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 355,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (ച. കി. മീ. 254) "
  },
  {
    "questionNum": 356,
    "questionText": " ശ്രീപദ്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിൽ ചന്ദ്രവളയം എന്ന വാദ്യോപകരണം ഉപയോഗിച്ച് പാടിയിരുന്ന പാട്ട്? ",
    "answerText": " രാമകഥാപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 357,
    "questionText": " കാന്തള്ളൂർശാലയെകുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള കൃതി? ",
    "answerText": " അനന്തപുരവർണനം "
  },
  {
    "questionNum": 358,
    "questionText": " റെഡ്‌ക്രോസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെന്റി ഡ്യുനന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 359,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രാചീന ഗദ്യകൃതി? ",
    "answerText": " ഭാഷാകൗടിലീയം "
  },
  {
    "questionNum": 360,
    "questionText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം ശീതങ്കൻ തുള്ളൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 361,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ രചിച്ച നവരസങ്ങളും വർണിച്ചിട്ടുള്ള കൃതി? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം കിളിപ്പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 362,
    "questionText": " സയനൈഡ് വിഷബാധയുടെ ചികിത്സയ്ക്കായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സോഡിയം തയോ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 363,
    "questionText": " പതിനെട്ടരക്കവികളിൽ അരക്കവി ആര്? ",
    "answerText": " പുനം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 364,
    "questionText": " .ഹൃദയത്തിന്‍റെ വലത്തേ അറകളിൽ നിറഞ്ഞിരിക്കുന്ന രക്തം? ",
    "answerText": " അശുദ്ധ രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 365,
    "questionText": " ' കേരള സ്കോട്ട് ' എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമന്പിളള "
  },
  {
    "questionNum": 366,
    "questionText": " കൈരളിയുടെ കഥ എന്ന സാഹിത്യ ചരിത്രഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എൻ. കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 367,
    "questionText": " ചലച്ചിത്രമായ ആദ്യ മലയാള നോവൽ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 368,
    "questionText": " എംടിവാസുദേവൻനായരും എൻപിമുഹമ്മദും ചേർന്നെഴുതിയ നോവൽ? ",
    "answerText": " അറബിപ്പൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 369,
    "questionText": " കേരളം വളരുന്നു എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " പാലാ നാരായണൻനായർ "
  },
  {
    "questionNum": 370,
    "questionText": " വേദശബ്ദരത്നാകരം എന്ന ബൈബിൾ നിഘണ്ടു രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഡോ. ഡി. ബാബുപോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 371,
    "questionText": " ഐതിഹ്യമാല എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കൊട്ടാരത്തിൽ ശങ്കുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 372,
    "questionText": " കൊച്ചി ഭരണം ഡച്ചുകാർ കയ്യടക്കിയത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എഡി 1663 "
  },
  {
    "questionNum": 373,
    "questionText": " കേരള ചരിത്ര സംസ്കാര നിഘണ്ടു രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ. വസന്തൻ, "
  },
  {
    "questionNum": 374,
    "questionText": " മലയാളത്തിന് ശ്രേഷ്ഠഭാഷാപദവി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2013
  },
  {
    "questionNum": 375,
    "questionText": " കേരളത്തില് കിഴക്കോട്ട് ഒഴുകുന്ന നദികള്? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 376,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 377,
    "questionText": " പഴശ്ശി വിപ്ലവത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം കേരള വർമ്മ പഴശ്ശിരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 378,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവുമധികം ഭിന്നലിംഗക്കാരുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 379,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി ചലച്ചിത്ര പ്രദർശനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " പാരിസ് - 1895 മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 380,
    "questionText": " സ്ത്രീ - പുരുഷ അനുപാതം കുറഞ്ഞ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം? ",
    "answerText": " ദാമൻ - ദിയു "
  },
  {
    "questionNum": 381,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജയിൽ ? ",
    "answerText": " തിഹാർ സെൻട്രൽ ജയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 382,
    "questionText": " ജലസംഭരണിയിൽ ശേഖരിച്ചിരിക്കുന്ന ജലത്തിന് ലഭിക്കുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " സ്ഥിതി കോർജ്ജം (Potential Energy) "
  },
  {
    "questionNum": 383,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം തോറിയം ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 384,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം വോട്ടർമാരുള്ള ലോക്‌സഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " മല്‌കാജ്‌ഗിരി (തെലങ്കാന) "
  },
  {
    "questionNum": 385,
    "questionText": " അയോദ്ധ്യസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " സരയൂ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 386,
    "questionText": " പതിനാലാമത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനോട് കൂട്ടിച്ചേർക്കപ്പെട്ട പ്രദേശം? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 387,
    "questionText": " വെല്‍ഡിംഗ് പ്രക്രിയയില്‍ ഉപേയാഗിക്കുന്ന വതകം? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 388,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കന്നുകാലി മേള? ",
    "answerText": " സൊണിപുർ (ബിഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 389,
    "questionText": " എം.കെ സാനുവിന് വയലാർ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്തു കൃതി? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ നക്ഷത്രങ്ങളുടെ സ്നേഹഭാജനം "
  },
  {
    "questionNum": 390,
    "questionText": " 1917 ലെ ചമ്പാരൻ സത്യാഗ്രഹത്തിന്റെ പ്രാദേശിക നേതാവ്? ",
    "answerText": " രാജ്കുമാർ ശുക്ല "
  },
  {
    "questionNum": 391,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശൈത്യമരുഭൂമി? ",
    "answerText": " ഗോബി; മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 392,
    "questionText": " ടാക്കയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 393,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അതിർത്തിയിൽ വരെ സാമ്രാജ്യം വ്യാപിപ്പിച്ച പേർഷ്യൻ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഡാരിയസ് I "
  },
  {
    "questionNum": 394,
    "questionText": " ചൈനീസ് സമ്പത്ത് വ്യവസ്ഥയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായ് "
  },
  {
    "questionNum": 395,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റീജിയണൽ ഗ്രാമീൺ ബാങ്ക് സ്ഥാപിതമായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മൊറാദാബാദ് - ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 396,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മിഷന്റെ രൂപവത്കരണത്തിന് കാരണമായ ഭരണഘടനാഭാഗം?  ",
    "answerText": " നിർദ്ദേശക തത്വങ്ങൾ  "
  },
  {
    "questionNum": 397,
    "questionText": " പാപനാശം ബീച്ച് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ബീച്ച് ഏത്? ",
    "answerText": " വർക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 398,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു ദുര്യോധന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " മലനട (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 399,
    "questionText": " തകഴി രചിച്ച ചെമ്മീൻ എന്ന നോവലിന് പശ്ചാത്തലമായ പുറക്കാട് കടപ്പുറം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 400,
    "questionText": " കുപ്രസിദ്ധമായ ബർമുഡ ട്രയാംഗിൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അറ്റ്‌ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 401,
    "questionText": " കരൾ നിർമ്മിക്കുന്ന വിഷവസ്തു? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 402,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പ്ളാനിംഗ് ബോർഡ് നിലവിൽ വന്നത്?  ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 403,
    "questionText": " ലോകത്തും ഏറ്റവും വലുതും പഴക്കമുള്ളതുമായ ബഹിരാകാശ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സൈക്കന്നൂർ (കസാക്കിസ്ഥാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 404,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് രാജാവ് ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ബിൽ ഒപ്പുവച്ച തിയതി? ",
    "answerText": " 1947 ജൂലൈ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 405,
    "questionText": " സിയോണിസം ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ജൂതമതം "
  },
  {
    "questionNum": 406,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവത്തിന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 407,
    "questionText": " ടാറ്റാ എയർലൈൻസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജെ ആർ ഡി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 408,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയിൽ ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയ ആദ്യ വനിത?‌ ",
    "answerText": " സുജാത വി. മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 409,
    "questionText": " ഡെനിം സിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 410,
    "questionText": " നാണയങ്ങൾ, മെഡലുകൾ ഇവയെപ്പറ്റിയുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ന്യൂമിസ്‌മാറ്റിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 411,
    "questionText": " കേരള ആരോഗ്യ സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 412,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അധികം തേയില ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 413,
    "questionText": " പട്രോനൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " വനേഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 414,
    "questionText": " കേന്ദ്ര - സംസ്ഥാന സർക്കാരുകളുടെ വരവ് - ചെലവ് കണക്കുകൾ പരിശോധിക്കുന്ന ഉദ്യോഗസ്ഥൻ?: ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആൻഡ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 415,
    "questionText": " അമസോൺ നദിയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആൻഡീസ് പർവ്വതം "
  },
  {
    "questionNum": 416,
    "questionText": " രണ്ടാം വിവേകാനന്ദൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രംഗനാഥാനന്ദ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 417,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന ഭക്ഷ്യവിള? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 418,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന കിഴങ്ങുവിള? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 419,
    "questionText": " ജനകീയാസൂത്രണം എന്ന ആശയം മുന്നോട്ടുവച്ചത്?  ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ്  "
  },
  {
    "questionNum": 420,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 421,
    "questionText": " ‘ഇന്ത്യൻ ഒപ്പീനിയൻ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 422,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷിചെയ്യുന്ന പയറുവർഗം? ",
    "answerText": " സൊയാബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 423,
    "questionText": " കേരളകൗമുദി എന്ന വ്യാകരണഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോവുണ്ണി നെടുങ്ങാടി "
  },
  {
    "questionNum": 424,
    "questionText": " എഡി 1O00 ത്തിൽ ഭാസ്കര രവിവർമ്മൻ ഒന്നാമന്‍റെ കാലത്ത് തയ്യാറാക്കപ്പെട്ട ശാസനം? ",
    "answerText": " ജൂത ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 425,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ സ്ഥാപകർ? ",
    "answerText": " മാഡം ബ്ലാവട്സ്കി & കേണൽ ഓൾക്കോട്ട് (1875 ൽ ന്യൂയോർക്കിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 426,
    "questionText": " തെങ്ങിന്റെ കൂമ്പുചീയലിന് കാരണം? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 427,
    "questionText": " ഐബിരിയഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " സ്പെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 428,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് സീറോഫ്താൽമിയയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 429,
    "questionText": " അതിവേഗതയിൽ ഭ്രമണം ചെയ്യുകയും വൻ തോതിൽ വൈദ്യുത കാന്തിക വികിരണങ്ങൾ പുറത്തേക്കു വിടുകയും ചെയ്യുന്ന ന്യൂട്രോൺ നക്ഷത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പൾസറുകൾ (pulsars) "
  },
  {
    "questionNum": 430,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " ഹെന്റി ഡ്യൂനന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 431,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " അൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 432,
    "questionText": " ബി.എം.ഡബ്ള്യൂ കർ നിർമ്മിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 433,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജൈവഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ഉടുമ്പന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 434,
    "questionText": " ദേശീയ നിലക്കടല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " ജുനഗഡ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 435,
    "questionText": " റബർ, മരച്ചീനി, പപ്പായ, കൈതച്ചക്ക, പുകയില എന്നിവ ഇന്ത്യയിലേക്ക് കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 436,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്താണ് നിഹിലിസം എന്ന ദാർശനിക പ്രസ്ഥാനം ഉരുത്തിരിഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 437,
    "questionText": " ആദ്യ ജൈവ ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 438,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സർവ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത സർവ്വകലാശാല (1857) "
  },
  {
    "questionNum": 439,
    "questionText": " ‘ആത്മബോധം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 440,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ളവത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 441,
    "questionText": " ആധുനിക കാലത്തെ അത്ഭുത സംഭവം എന്ന് ഗാന്ധിജാ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 442,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ സൈനിക ഇടപെടൽ നടത്തിയ ആദ്യ സംഭവം? ",
    "answerText": " കൊറിയൻ യുദ്ധം (1950- 53) "
  },
  {
    "questionNum": 443,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയുടെ കാലാവധി?  ",
    "answerText": " 5 വർഷം  "
  },
  {
    "questionNum": 444,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് അണക്കെട്ട് നിർമ്മിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " കരികാല ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 445,
    "questionText": " ഇൻവിട്രോ ഫെർട്ടിലൈസേഷൻ ഉപയോഗിച്ച് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ടെസ്റ്റ് റ്റ്യൂബ് ശിശുവിനെ സൃഷ്ടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.സുഭാഷ് മുഖോപാധ്യായ ( ശിശു : ബേബി ദുർഗ്ഗ; വർഷം: 1978 ഒക്ടോബർ 3; സ്ഥലം : കൽക്കട്ട ) "
  },
  {
    "questionNum": 446,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത്തവാഴ ഗവേഷണകേന്ദ്രം എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " കണ്ണാറ (തൃശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 447,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം പുകയില ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 448,
    "questionText": " ‘ലീല’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 449,
    "questionText": " മാങ്ങ ദേശീയ ഫലമായ രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ, പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 450,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ധവള വിപ്ളവത്തിന്റെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " വർഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 451,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കന്നുകാലി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 452,
    "questionText": " ബോർഡോ മിശ്രിതം ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുമിൾ നാശിനിയായി. "
  },
  {
    "questionNum": 453,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 454,
    "questionText": " ജയ്പൂർ നഗരം പണികഴിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " സവായ് ജെയ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 455,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടറോട് യുദ്ധത്തിൽ പരാജയപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 456,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ദ്വാരക എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ഗുരുവായൂർ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 457,
    "questionText": " മഹാളി രോഗം ബാധിക്കുന്ന കാർഷിക വിള? ",
    "answerText": " കവുങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 458,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ആദ്യ കയർ ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " ഡാറാസ് മെയിൽ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 459,
    "questionText": " ഗാന്ധി: ആൻ ഇല്ലസ്ട്രേറ്റഡ് ബയോഗ്രഫി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്രമോദ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 460,
    "questionText": " മാമല്ലപുരം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മഹാബലിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 461,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഓട് വ്യവസായത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാസൽ മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 462,
    "questionText": " കനിഷ്കൻ കാശ്മീരിൽ നിർമ്മിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " കനിഷ്കപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 463,
    "questionText": " 1924 ൽ റെയിൽവേ ബജറ്റ് പൊതുബജറ്റിൽ നിന്നും വേർതിരിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റീഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 464,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തുണിമിൽ സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 465,
    "questionText": " അഖില തിരുവിതാംകൂർ മുസ്ലീം മഹാജനസഭ സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 466,
    "questionText": " ഭരതനാട്യം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 467,
    "questionText": " നെഹ്രൃ വിനു ശേഷം ആകറ്റിംഗ് പ്രധാനമന്ത്രി പദം വഹിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഗുൽസരിലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 468,
    "questionText": " ഹാൻടെക്സിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 469,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി ഉത്‌പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 470,
    "questionText": " അശുദ്ധ രക്തം വഹിക്കുന്ന ഏക ധമനി? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശ ധമനി (Pulmonary Artery) "
  },
  {
    "questionNum": 471,
    "questionText": " കശുഅണ്ടി ഫാക്ടറികൾ ഏറ്റവുമധികമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 472,
    "questionText": " ഏറ്റവുമധികം മത്സ്യത്തൊഴിലാളികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 473,
    "questionText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധത്തില്‍ പരാജയപ്പെട്ടത് ആര്? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 474,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിൽ ആക്രമണം നടത്തിയ ഗുപ്ത ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 475,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാനുമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 476,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അബ്ദുൾ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 477,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ചിറാപൂഞ്ചി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 478,
    "questionText": " പക്ഷികൂട് സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " കാലിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 479,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഐടി പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ടെക്നോപാർക്ക് (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 480,
    "questionText": " സഹകരണ മേഖലയിൽ കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിതമായ ആദ്യ ഐടി പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ഊരാളുങ്കൽ ഐ.ടി പാർക്ക്, കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 481,
    "questionText": " All India Radio യ്ക്ക് ആകാശവാണി എന്ന പേര് ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 482,
    "questionText": " ആദ്യ ലോക്‌സഭയിലെ അംഗസംഖ്യ?  ",
    "answerText": 499
  },
  {
    "questionNum": 483,
    "questionText": " മത്സ്യത്തൊഴിലാളികൾക്ക് ബയോമെട്രിക് കാർഡ് സംവിധാനം നടപ്പിലാക്കിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 484,
    "questionText": " ഓഖി എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 485,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ബാംബൂ കോർപറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അങ്കമാലി "
  },
  {
    "questionNum": 486,
    "questionText": " ഐവറി കോസറ്റിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 487,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആദിമ നിവാസികളെ റെഡ് ഇന്ത്യക്കാർ എന്ന് ആദ്യമായി വിളിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊളംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 488,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തടിമില്ല് സ്ഥാപിതമായ ജില്ല? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 489,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഫാക്ടറികൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 490,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷകത്തൊഴിലാളികൾ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 491,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തേൻ ഉത്‌‌പാദക ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " ഉടുമ്പന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 492,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പേപ്പർ മില്ല് സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പുനലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 493,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 494,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നിക്കൽ നിക്ഷേപമുളള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 495,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തിലെ ആദ്യ ഖാദിഗ്രാമം? ",
    "answerText": " പനങ്ങോട് (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 496,
    "questionText": " ആൺകഴുതയും പെൺകുതിരയും ഇണചേർന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന കുഞ്ഞ്? ",
    "answerText": " മ്യൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 497,
    "questionText": " ജീവികളുടെ ആന്തരാവയവങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " അനാട്ടമി "
  },
  {
    "questionNum": 498,
    "questionText": " ജീവ മണ്ഡലമുള്ള സൗരയൂഥത്തിലെ ഏക ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 499,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോസ്റ്റോഫീസ് ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 500,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നിന്നും ലോക്‌സഭയിലേക്കുള്ള പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 530
  },
  {
    "questionNum": 501,
    "questionText": " നായകളെ വിളിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വിസിൽ? ",
    "answerText": " ഗാൾട്ടൺ വിസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 502,
    "questionText": " ഇരുമ്പുരുക്ക് ശാലകളായ ദുർഗാപ്പൂർ (പശ്ചിമ ബംഗാൾ - ബ്രിട്ടീഷ് സഹായത്താൽ ) - ഭിലായ് (ഛത്തിസ്ഗഡ് - റഷ്യൻ സഹായത്താൽ ) റൂർക്കല (ഒറീസ്സ - ജർമ്മൻ സഹായത്താൽ ) എന്നിവ സ്ഥാപിച്ച പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി? ",
    "answerText": " രണ്ടാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 503,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാഴ്ചശക്തിയുള്ള കണ്ണിലെ ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " പീതബിന്ദു (യെല്ലോ സ്പോട്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 504,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കമ്പോള നിയന്ത്രണം നടപ്പാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 505,
    "questionText": " റെറ്റിനയിൽ കോൺകോശങ്ങളും റോഡുകോശങ്ങളും ഇല്ലാത്ത ഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു "
  },
  {
    "questionNum": 506,
    "questionText": " വ്യക്തമായ കാഴ്ചശക്തിക്കുള്ള ശരിയായ അകലം? ",
    "answerText": " 25 സെ.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 507,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ നെഗറ്റീവ് ചാർജുള്ള കണം? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 508,
    "questionText": " സിനിമയാക്കിയ ആദ്യ നോവൽ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 509,
    "questionText": " റ്റു നേഷൻ തിയറി (ദ്വി രാഷ്ട്ര വാദം) അവതരിപ്പിച്ച മുസ്ലീം ലീഗ് നേതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദാലി ജിന്ന (1940 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 510,
    "questionText": " ജിബൂട്ടിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 511,
    "questionText": " ചൗസ യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1539
  },
  {
    "questionNum": 512,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമപ്രകാരം ലഭിച്ച മറുപടി തൃപ്തികരമല്ലെങ്കിൽ രണ്ടാം അപ്പീൽ സമർപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള സമയപരിധി? ",
    "answerText": " 90 ദിവസത്തുള്ളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 513,
    "questionText": " ഇഷിഹാര ടെസ്റ്റ് ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 514,
    "questionText": " മനുഷ്യന് കേൾക്കാൻ സാധിക്കുന്ന ശബ്ദത്തിന്റെ പരിധി? ",
    "answerText": " 20 ഹേർട്സിനും 20000 ഹേർട്സിനുമിടയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 515,
    "questionText": " ദേവസമാജം സ്ഥാപിച്ചത് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ശിവ നാരായണ്‍ അഗ്നിഹോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 516,
    "questionText": " ഗന്ധഗ്രഹണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട നാഡിയേത്? ",
    "answerText": " ഓൾഫാക്ടറി നെർവ് "
  },
  {
    "questionNum": 517,
    "questionText": " ത്വക്കിൽ മെലാനിന്റെ അഭാവമുണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ആൽബിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 518,
    "questionText": " മധുരത്തിനു കാരണമാകുന്ന സ്വാദുമുകുളങ്ങൾ നാവിന്റെ ഏതുഭാഗത്താണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുൻഭാഗത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 519,
    "questionText": " ഡെന്റെനെ പൊതിഞ്ഞ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇനാമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 520,
    "questionText": " ഉമിനീരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നിയാണ്? ",
    "answerText": " ടയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 521,
    "questionText": " ക്ളാവിക്കൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഏത് അസ്ഥിയാണ്? ",
    "answerText": " തോളെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 522,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ഭരണാധികാരികൾ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സാമൂതിരിമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 523,
    "questionText": " ഗ്രന്ഥശാലയുടെ കോണിപ്പടിയിൽ നിന്ന് വീണു മരിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹുമയൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 524,
    "questionText": " ആദ്യമായി മാറ്റിവയ്ക്കപ്പെട്ട അവയവമേത്? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 525,
    "questionText": " തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളിലേക്ക് മത്സരിക്കുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": " 21 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 526,
    "questionText": " തപാല്‍ സ്റ്റാമ്പില്‍ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ മലയാളകവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍മ "
  },
  {
    "questionNum": 527,
    "questionText": " പഴങ്ങളിൽ സമൃദ്ധമായ പഞ്ചസാരയേത്? ",
    "answerText": " ഫ്രക്‌ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 528,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ മാംസ്യം അടങ്ങിയിട്ടുള്ള സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം? ",
    "answerText": " ഉലുവ "
  },
  {
    "questionNum": 529,
    "questionText": " കന്നുകാലികളിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊഴുപ്പ് അടങ്ങിയ പാൽ? ",
    "answerText": " എരുമപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 530,
    "questionText": " ഓറഞ്ച്, നാരങ്ങ, നെല്ലിക്ക എന്നിവയിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം - സി "
  },
  {
    "questionNum": 531,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " NH- 2"
  },
  {
    "questionNum": 532,
    "questionText": " സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം ഏറ്റവും കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 533,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഏറ്റവും നീളം കുറഞ്ഞ ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " NH- 966B ( പഴയ പേര് -NH-47A) "
  },
  {
    "questionNum": 534,
    "questionText": " ടാബ്ലറ്റ് രൂപത്തിൽ വിൽക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ മരുന്ന്? ",
    "answerText": " ആസ്പിരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 535,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്കുമനുഷ്യൻ എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ടതാര് ? ",
    "answerText": " ‌സർദർ വല്ലഭ്‌ഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 536,
    "questionText": " ജുനഗഢിനെ പാകിസ്ഥാന്റെ ഭാഗമാക്കാൻ തീരുമാനിച്ച നവാബ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് മഹബത്ത് ഖാൻജി മൂന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 537,
    "questionText": " 1990 ൽ മൂസസ് എന്ന പേടകത്തെ ചന്ദ്രനിലേക്ക് അയച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 538,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ വരുതിയിലാക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സേന നടത്തിയ നീക്കം എങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 539,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷ് സേനയെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 540,
    "questionText": " പ്രതി ഹാരവംശത്തിലെ അവസാന രാജാവ്? ",
    "answerText": " യശ്പാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 541,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടിയ വിശിഷ്ട താപധാരിതയുള്ള പദാർത്ഥം ഏത്? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 542,
    "questionText": " വുഡ് ആൽക്കഹോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 543,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിനെ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ചേർത്തതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1947 സെപ്തംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 544,
    "questionText": " ആരുടെ ഭരണ കാലത്താണ് ചോള രാജാവായ രാജരാജചോളൻ വിഴിഞ്ഞവും കാന്തളൂർ ശാലയും അക്രമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കര രവിവർമ്മയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 545,
    "questionText": " പ്രാചീന നാഗരികതകളായ മോഹൻ ജൊദാരോയും ഹാരപ്പയും നിലനിന്നിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 546,
    "questionText": " ഇറാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ടെഹ്റാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 547,
    "questionText": " വേണാട് രാജാവിന്‍റെ യുവരാജാവിന്‍റെ സ്ഥാനപ്പേര്? ",
    "answerText": " തൃപ്പാപ്പൂർ മൂപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ കുടിവെള്ളത്തിന്‍റെ ഗുണനിലവാരം നിർണയിക്കുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ബ്യൂറോ ഓഫ് ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാന്റേർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 549,
    "questionText": " 1947 ഒക്ടോബറിൽ കാശ്മീരിലേക്ക് നുഴഞ്ഞുകയറിയ പാകിസ്ഥാനിലെ ഗോത്രവിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " പത്താൻ ഗോത്രക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 550,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ മേൽനോട്ടത്തിൽ കാശ്മീരിൽ വെടിനിർത്തൽ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1949 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 551,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പ് ആരംഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1951 ഒക്ടോബർ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 552,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് നാച്ചുറോപതി? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 553,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രാമത്തിൽ വച്ച് നടന്ന ഏക കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1937 ലെ ഫൈസ്പുർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 554,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളെ ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ പുനരേകീകരിക്കാനുള്ള കമ്മിഷന്റെ തലവൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 555,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വാഭാവിക റബ്ബർ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 556,
    "questionText": " ലോക പ്രശസ്തമായ ബ്ലൂ മോസ്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇസ്താംബുൾ- തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 557,
    "questionText": " ആരൊക്കെ തമ്മിലായിരുന്ന പ്ലാസി യുദ്ധം? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവിന്‍റെ ബ്രിട്ടീഷ് സേനയും ബംഗാൾ നവാബ് സിറാജ് ഉദ് ദൗളയുടെ സേനയും "
  },
  {
    "questionNum": 558,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ടോക്കൺ കറൻസി സമ്പ്രദായം നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 559,
    "questionText": " സമുദ്ര എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംഖൃ? ",
    "answerText": " 10 rce to 9"
  },
  {
    "questionNum": 560,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത മാസ് നമ്പറും ഒരേ ആറ്റോമിക സംഖ്യയുമുള്ള ആറ്റങ്ങള്‍ക്കു പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐസോടോപ്പ്. "
  },
  {
    "questionNum": 561,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാണിജ്യ ബാങ്കായ സ്റ്റേറ്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 562,
    "questionText": " ഉരഗങ്ങളില്ലാത്ത വൻകര? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 563,
    "questionText": " കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശങ്ങളിൽ നിന്നും ലോക്‌സഭയിലേക്കുള്ള പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 564,
    "questionText": " 1947ൽ പൊട്ടിപ്പുറപ്പെട്ട വർഗീയ ലഹളകളുടെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ എന്റെ ഏകാംഗ സൈന്യം എന്ന് ഗവർണർ ജനറൽ മൗണ്ട് ബാറ്റൺ വിശേഷിപ്പിച്ചതാരെ ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 565,
    "questionText": " പതിനേഴാം വയസ്സിന് ശേഷം വിദ്യാഭ്യസം ആരംഭിച്ചനവോത്ഥാനനായകൻ ? ",
    "answerText": " വി.ടി.ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 566,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൈന്യം ഗോവയെ മോചിപ്പിച്ച വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 567,
    "questionText": " സിക്കിം ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനമായ വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 568,
    "questionText": " ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 569,
    "questionText": " നിലക്കടല ഗവേഷണ കേന്ദ്രം (Directorate of Groundnut Resarch) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജുനഗഢ് (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 570,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനുവേണ്ടി താഷ്‌ക്കെന്റ് കരാറിൽ ഒപ്പുവച്ചതാര്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്റ് മുഹമ്മദ് അയൂബ്‌ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 571,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം കേരളം സന്ദർശിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഇബ്നു ബത്തൂത്ത (മൊറോക്കോ സഞ്ചാരി 6 പ്രാവശ്യം) "
  },
  {
    "questionNum": 572,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പിന്നാക്ക വിഭാഗ കമ്മിഷന്റെ തലവൻ ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കാക്കാ കലേക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 573,
    "questionText": " 1971ലെ യുദ്ധത്തിനുശേഷം ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനുമായി ഏർപ്പെട്ട കരാറേത്? ",
    "answerText": " സിംലാ കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 574,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിലെ രണ്ട് പ്രധാന സൈനിക ചേരികൾ? ",
    "answerText": " അച്ചുതണ്ട് ശക്തികൾ ( ജർമ്മനി; ഇറ്റലി; ജപ്പാൻ) & ഐക്യരാഷ്ട്രങ്ങൾ OR സഖ്യകക്ഷികൾ ( ബ്രിട്ടൺ; ഫ്രാൻസ്; റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 575,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിലുള്ള സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനാ കമ്മിഷനിൽ അംഗമായിരുന്ന മലയാളിയാര്? ",
    "answerText": " കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 576,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യത്തെ വനിതയാര്? ",
    "answerText": " സുചേതാ കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 577,
    "questionText": " ഭൂമീ ദേവതയായി കണക്കാക്കിയിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പൃഥി "
  },
  {
    "questionNum": 578,
    "questionText": " ഭാരതീയ സങ്കല്പമനുസരിച്ച് സപ്തർഷികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നക്ഷത്രക്കൂട്ടം? ",
    "answerText": " അഴ്സാ മേജർ "
  },
  {
    "questionNum": 579,
    "questionText": " 'പ്രരോദനം' എന്ന വിലാപകാവ്യം എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 580,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കരളുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " പന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 581,
    "questionText": " പുതിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ പിറവിയെടുക്കാത്ത ഗ്യാലക്സികൾ? ",
    "answerText": " അണ്ഡാകൃത (Ovel)ഗ്യാലക്സികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 582,
    "questionText": " ആന്ധ്രജന്മാർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " ശതവാഹനൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 583,
    "questionText": " പെരിയാർ ലീസ് എഗ്രിമെന്‍റ് ഒപ്പുവച്ചവർ? ",
    "answerText": " വി.രാമയ്യങ്കാർ (തിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ) & ജെ.സി.ഹാനിംഗ്ടൺ (മദ്രാസ് സ്റ്റേറ്റ് സെക്രട്ടറി) "
  },
  {
    "questionNum": 584,
    "questionText": " ലെനിൻ ഗ്രാഡിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പീറ്റേഴ്സ് ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 585,
    "questionText": " നമ്മുടെ ശരീരത്തില്‍ എന്തിന്‍റെ അംശം കുറയുമ്പോഴാണ് വിളര്‍ച്ച ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " രക്തത്തില്‍ ഇരുമ്പിന്‍റെ അംശം കുറയുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 586,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മിഷന്റെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കമലേഷ് നിൽകാന്ത് വ്യാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 587,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ആർട്ടിക്കിൾ?  ",
    "answerText": 81
  },
  {
    "questionNum": 588,
    "questionText": " ഇസ്രയേലിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന കാർട്ടൂൺ കഥാപാത്രം? ",
    "answerText": " സ്രുലിക്. "
  },
  {
    "questionNum": 589,
    "questionText": " കാൾ ലാൻഡ് സ്റ്റെയിനർ ഏത് മേഖലയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രക്ത സന്നിവേശം. "
  },
  {
    "questionNum": 590,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഗവർണർ ജനറലായ ഏക ഇന്ത്യക്കാരനാര്? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 591,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ചേർന്ന ആദ്യത്തെ നാട്ടുരാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഭാവ്‌നഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 592,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യാനന്തര ഭാരതത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നാട്ടുരാജ്യം ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 593,
    "questionText": " ‘പാത്തുമ്മ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " പാത്തുമ്മയുടെ ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 594,
    "questionText": " ഭാരതത്തിൽ ആദ്യമായി ഒരു നിയമസംഹിത കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 595,
    "questionText": " ഹൈദരാബാദിലെ ജനങ്ങളെ അടിച്ചമർത്തിയ നിസാമിന്റെ ഭീകരസേനയേത്? ",
    "answerText": " റസാക്കർമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 596,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റ് ഇറങ്ങിയ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഗുസേവ് ക്രേറ്റർ (കൊളംബിയ മെമ്മോറിയൽ സ്റ്റേഷൻ ' എന്ന് പുനർ നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ടു ) "
  },
  {
    "questionNum": 597,
    "questionText": " കണ്വ വംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാസുദേവകണ്വന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 598,
    "questionText": " കാശ്മീരിലെ ഭീകരപ്രവർത്തനങ്ങൾ അമർച്ച ചെയ്യാനായി 1990-ൽ രൂപം കൊണ്ട സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രീയ റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 599,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി വെടിയേറ്റു മരിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1948 ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 600,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അഗ്നിപർവ്വതങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 601,
    "questionText": " കീഴരിയൂർ ബോംബ് സംഭവത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ ബി മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 602,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ രൂപം കൊണ്ട ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 603,
    "questionText": " അൾജീരിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അൾജിയേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 604,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ അറസ്റ്റിനു ശേഷം ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " അ ബ്ബാസ് തിയാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 605,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനി ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഹോങ് കോങ്ങ് (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 606,
    "questionText": " 1956 നവംബർ 1ന് എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളാണ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 607,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയുടെ ആദ്യത്തെ ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " എം.എ. അയ്യങ്കാർ  "
  },
  {
    "questionNum": 608,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ എത്ര ലോക്‌സഭാ സീറ്റുകളാണ് കോൺഗ്രസ് നേടിയത്? ",
    "answerText": 364
  },
  {
    "questionNum": 609,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യം ആധിപത്യം സ്ഥാപിക്കുകയും ഏറ്റവുമൊടുവിൽ അധികാരം കൈവിടുകയും ചെയ്ത യൂറോപ്യൻമാർ ആര്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 610,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ സംപ്രേഷണം തുടങ്ങിയ വർഷമേത്? ",
    "answerText": " 1959 സെപ്തംബർ "
  },
  {
    "questionNum": 611,
    "questionText": " 1953ൽ യുഎൻപൊതുസഭയുടെ ആദ്യത്തെ വനിതാ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യക്കാരിയാര്? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 612,
    "questionText": " പഞ്ചശീല കരാർ ഒപ്പിട്ട വർഷമേത്? ",
    "answerText": " 1954 ഏപ്രിൽ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 613,
    "questionText": " 1965ലെ ഇന്ത്യ - പാക് യുദ്ധത്തിന് അനുബന്ധമായി ഒപ്പുവയ്ക്കപ്പെട്ട ഉടമ്പടിയേത്? ",
    "answerText": " താഷ്‌ക്കെന്റ് കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 614,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ലോക്‌സഭാ മണ്ഡലം?  ",
    "answerText": " ചാന്ദിനി ചൗക്ക്  "
  },
  {
    "questionNum": 615,
    "questionText": " കുടക്കല്ല് പറമ്പ് എന്ന് പ്രാദേശികമായി അറിയപ്പെടുന്ന മഹാ ശിലായുഗ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ചേരമങ്ങാട് (ത്രിശൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 616,
    "questionText": " മണ്ണിരയുടെ രക്തത്തിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 617,
    "questionText": " താഷ്‌കെന്റ് കരാറിൽ ഇന്ത്യയ്ക്കായി ഒപ്പിട്ടതാര്? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി ലാൽബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 618,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാളിലെ നക്സൽ ബാരിയിൽ സായുധകലാപം നടന്ന വർഷമേത്? ",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 619,
    "questionText": " ചേരി ചേരാ പ്രസ്ഥാനം എന്ന ആശയം ആരുടെതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " വി.കെ.കൃഷ്ണ മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 620,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും പാകിസ്ഥാനുമായി ഏതു വർഷം നടന്ന യുദ്ധമാണ് ബംഗ്ളാദേശിന്റെ പിറവിക്ക് കാരണമായത്? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 621,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാനുവേണ്ടി സിംലാ കരാറിൽ ഒപ്പുവച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സുൾഫിക്കർ അലി ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 622,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമര നായിക? ",
    "answerText": " അരുണ അസഫലി "
  },
  {
    "questionNum": 623,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവർണറായ ആദ്യത്തെ വനിതയാര്? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 624,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ലോക് അദാലത്ത് ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 625,
    "questionText": " ബജറ്റ് അവതരിപ്പികുനത് ആര്? ",
    "answerText": " ധനകാര്യ മന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 626,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിനു നേരെ ചെടികൾ വളരുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോട്രോപ്പിസം "
  },
  {
    "questionNum": 627,
    "questionText": " അമേരിക്ക ഏജന്റ് ഓറഞ്ച് എന്ന വിഷവസ്തു ഉപയോഗിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " വിയറ്റ്‌നാം "
  },
  {
    "questionNum": 628,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ പൂനെയിൽ ആരംഭിച്ച സ്ക്കൂൾ? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഇംഗ്ലീഷ് സ്ക്കൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 629,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ആദ്യ വൈസ് പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " ജോൺ ആഡംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 630,
    "questionText": " അഗ്നിശമനികളിൽ ഫോമിങ് ഏജൻറായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 631,
    "questionText": " ആരും പൗരൻമാരായി ജനിക്കാത്ത ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 632,
    "questionText": " ‘പണ്ഡിതനായ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 633,
    "questionText": " ഖേൽരത്ന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യവനിതയാര്? ",
    "answerText": " കർണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 634,
    "questionText": " ദയാവധത്തിന് നിയമസാധുത നൽകിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 635,
    "questionText": " ആധുനിക ജനാധിപത്യ സമ്പ്രദായം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ രാഷ്ട്രം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 636,
    "questionText": " ഇന്റർനെറ്റ് വഴി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടത്തിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " എസ്‌തോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 637,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഉരുക്കുവനിത എന്നറിയപ്പെട്ട നേതാവ്? ",
    "answerText": " എലൻ ജോൺസൺ സർലീഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 638,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഏഷ്യയിലെ ഏകരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 639,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്റെ പോർക്കളം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 640,
    "questionText": " മണ്ണ സംരക്ഷക കർഷകന് നല്കുന്ന ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ക്ഷോണി മിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 641,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ള ജലജീവി? ",
    "answerText": " ഈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 642,
    "questionText": " ഫോർമോസ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " തായ്‌വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 643,
    "questionText": " കനാലുകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 644,
    "questionText": " ‘അന്തിമേഘങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.പി.അപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 645,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവത്തിന്റെ പ്രവാചകൻ എന്നറിയപ്പെട്ട ചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " റൂസോ "
  },
  {
    "questionNum": 646,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യാവിനെ ജനങ്ങൾ ബഹുമാന പൂർവ്വം വിളിച്ചിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " സൂപ്രണ്ട് അയ്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 647,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ പ്രഥമ ഗീതക സമാഹാരം ഏത്? ",
    "answerText": " വെള്ളിനക്ഷത്രം; എം.വി. അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 648,
    "questionText": " വൈദ്യൂതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം ? ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 649,
    "questionText": " റിപ്പബ്ളിക് എന്ന ആശയം ലോകത്തിന് ലഭിച്ചത് എവിടെ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 650,
    "questionText": " കേരളത്തിലേയ്ക്ക് ചെങ്കടലിൽ കൂടിയുള്ള എളുപ്പവഴി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 651,
    "questionText": " പൊതുഗതാഗത സംവിധാനം സൗജന്യമാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലക്‌സംബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 652,
    "questionText": " വൈദ്യുതകാന്തിക പ്രേരണം എന്ന പ്രതിഭാസം കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മൈക്കർ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 653,
    "questionText": " അന്ധകാരനഴി ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 654,
    "questionText": " ശബ്ദം ഒരു പ്രതലത്തിൽ തട്ടി പ്രതിഫലിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " പ്രതിധ്വനി (Echo) "
  },
  {
    "questionNum": 655,
    "questionText": " ജലത്തിലെ ഒളിമ്പിക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഹ്‌റു ട്രോഫി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 656,
    "questionText": " ‘ശ്യാമ മാധവം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പ്രഭാവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 657,
    "questionText": " നാഗസേനൻ എഴുതിയ ബുദ്ധമത ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " മിലാൻഡ പാൻഹൊ "
  },
  {
    "questionNum": 658,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 659,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കരിമ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 660,
    "questionText": " “ഉണരുവിൻ അഖിലേശനെ സ്മരിപ്പിൻ ക്ഷണമെഴുന്നേൽപ്പിൻ അനീതിയോടെതിർപ്പിൻ”എന്ന മുഖക്കുറിപ്പോടെ പ്രസിദ്ധീകരിച്ച മാസിക? ",
    "answerText": " അഭിനവ കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 661,
    "questionText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ കടലുമായി ചേരുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " നീണ്ടകര അഴി. "
  },
  {
    "questionNum": 662,
    "questionText": " ഇറ്റലിയിൽ ഫാസിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപവത്കരിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ബെനിറ്റോ മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 663,
    "questionText": " നാഡീവ്യവസ്ഥയുടെ അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " ന്യൂറോൺ (നാഡീകോശം) "
  },
  {
    "questionNum": 664,
    "questionText": " ഡോളമൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 665,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യ സിനിമ പ്രദർശനം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1896ൽ  "
  },
  {
    "questionNum": 666,
    "questionText": " നെപ്പോളിയൻ ബോണപ്പാർട്ട് ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോഴ്സിക്ക ദ്വീപ്- 1769 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 667,
    "questionText": " ഗാലിക് യുദ്ധങ്ങൾ എന്ന പ്രസിദ്ധമായ ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജൂലിയസ് സീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 668,
    "questionText": " പൊതുതിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 669,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾക്ക് സ്റ്റാച്യു ഒഫ് ലിബർട്ടി സമ്മാനി​ച്ച രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 670,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജലസമൃദ്ധിയുള്ള നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 671,
    "questionText": " ഓൾഡ് ഗ്ളോറി എന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ദേശീയ പതാകയാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 672,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 673,
    "questionText": " പിയാത്ത എന്ന ശില്പം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " മൈക്കളാഞ്ചലോ "
  },
  {
    "questionNum": 674,
    "questionText": " മൗര്യസാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 675,
    "questionText": " മഴവിൽദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 676,
    "questionText": " ഹോക്കി ഗ്രൗണ്ടിന്‍റെ നീളം? ",
    "answerText": " 300 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 677,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പരമോന്നത കായിക ബഹുമതി ഏത്? ",
    "answerText": " രാജീവഗാന്ധി ഖേൽരത്ന "
  },
  {
    "questionNum": 678,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ ത്രീഗോർജസ് അണക്കെട്ട് ഏത് രാജ്യത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 679,
    "questionText": " നർമ്മദാബച്ചാവോ ആന്തോളൻ പ്രക്ഷോഭത്തിന്‍റെ നേതൃത്വം വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മേധാ പട്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 680,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1914- 1918"
  },
  {
    "questionNum": 681,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ആദ്യ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " സർ. ഓസ്ബോൺ സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 682,
    "questionText": " പാഴ്‌സി മതം, ബഹായിമതം എന്നിവ ഉടലെടുത്തത് ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 683,
    "questionText": " ഭയാനക സിനിമയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹിച്ച് കോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 684,
    "questionText": " മാനസ ചാപല്യം എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 685,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയന്റെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? [Medittareniyante mutthu ennariyappedunna raajyam?]",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 686,
    "questionText": " യൂണിയൻ ജാക്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പതാക ഏത് രാജ്യത്തിന്റേതാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 687,
    "questionText": " ഹോസുകൾ ഉണ്ടാക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന കൃത്രിമ റബർ? ",
    "answerText": " തയോക്കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 688,
    "questionText": " താഷ്കെൻറ് കരാർ ഒപ്പിടുന്നതിൽ മാധ്യസ്ഥ്യം വഹിച്ച സോവിയറ്റ് പ്രീമിയർ ആര്? ",
    "answerText": " കോസിഗിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 689,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ളവം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 690,
    "questionText": " ‘ബാല്യകാല സഖി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 691,
    "questionText": " ലോക സന്തോഷ സൂചികയിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫിൻലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 692,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശുദ്ധജല തടാകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 693,
    "questionText": " നെഹ്‌റു ട്രോഫി വള്ളം കളി നടക്കുന്നത് ഏത് കായലിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴയിലെ പുന്നമടക്കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 694,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന ജില്ലകൾ? ",
    "answerText": " എറണാകുളം, ആലപ്പുഴ, കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 695,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായലിലെ കുമരകം വിനോ ദസഞ്ചാര കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 696,
    "questionText": " ആശ്രാമം കായൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 697,
    "questionText": " ‘കന്യക’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എൻ കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 698,
    "questionText": " ആന്ധ്രാഭോജന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 699,
    "questionText": " കലിംഗ യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " ബി.സി.261 "
  },
  {
    "questionNum": 700,
    "questionText": " ഗാഹിർമാതാ വന്യ ജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 701,
    "questionText": " പ്രസിഡൻസ് ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായൽ ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 702,
    "questionText": " ലോർഡ് പ്രൊട്ടക്ടർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന ഇംഗ്ലണ്ടിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഒലിവർ ക്രോംവെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 703,
    "questionText": " ചീറ്റയുടെ സ്വദേശം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 704,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സദസ്സിലെ വിദൂഷകൻ? ",
    "answerText": " ബീർബർ ( മഹേഷ് ദാസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 705,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ കോട്ട? ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 706,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പത്രം? ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 707,
    "questionText": " പാത്രക്കടവ് പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 708,
    "questionText": " കേരളപ്പഴമ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 709,
    "questionText": " പഴശ്ശി സമരങ്ങളുടെ വേദിയായിരുന്ന പുരളിമല ഏത് താലൂക്കിലാണ്? ",
    "answerText": " തലശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 710,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് ആയതിനു ശേഷം ഗവർണ്ണറായ ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പി.സദാശിവം (കേരളാ ഗവർണ്ണർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 711,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 712,
    "questionText": " പഴശ്ശി രാജാവ് മരണപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 713,
    "questionText": " തലസ്ഥാനം മാറ്റുകയും പുനസ്ഥാപിക്കുകയും ചെയ്ത മംഗോളിയൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചെങ്കിസ്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 714,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എറ്റവും വലിയ മുസ്ലിം ദേവാലയം? ",
    "answerText": " ജുമാ മസ്ജിദ് - ഡൽഹി ( പണികഴിപ്പിച്ചത്: ഷാജഹാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 715,
    "questionText": " മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പദ്ധതി നിയമമാക്കി മാറ്റിയ ആക്റ്റ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് 1947 "
  },
  {
    "questionNum": 716,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഇംഗ്ളീഷുകാർ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കോട്ട? ",
    "answerText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 717,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശബ്ദചിത്രം?  ",
    "answerText": " ആലം ആര "
  },
  {
    "questionNum": 718,
    "questionText": " കേരളത്തിൽനിന്ന് എത്രപേർക്ക് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ചിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": " - 5( ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ്; എസ്.കെ.പൊറ്റെക്കാട്ട്; തകഴി; എം.ടി. വാസുദേവൻ നായർ; ഒ.എൻ.വി. കുറുപ്പ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 719,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ആദ്യമായി കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൂവൻകോട് ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 720,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന പ്രധാന ഗോത്രകലാപം? ",
    "answerText": " കുറിച്യർ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 721,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ അടിയർ എന്ന ആദിവാസി വിഭാഗത്തിന്റെ അനുഷ്ഠാന കലാരൂപം? ",
    "answerText": " ഗദ്ദിക "
  },
  {
    "questionNum": 722,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ബസ് സർവീസ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1938 ( 20 February )"
  },
  {
    "questionNum": 723,
    "questionText": " വികെകൃഷ്ണമേനോൻ മ്യൂസിയം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 724,
    "questionText": " നല്ലളം താപനിലയം ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 725,
    "questionText": " സൈനിക സ്കൂൾ എന്ന ആശയം ആദ്യമായി മുന്നോട്ടുവച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.കെ. കൃഷ്ണമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 726,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്‌റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 727,
    "questionText": " കെഎസ്ആർടിസി നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 728,
    "questionText": " സാവർ സിങ്ക് ഖനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 729,
    "questionText": " യഹൂദമത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മോശ "
  },
  {
    "questionNum": 730,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയയുടെ പ്രവർത്തന ഫലമായി ശരീരത്തിലുണ്ടാകുന്ന വിഷവസ്തുക്കൾ? ",
    "answerText": " ടോക്സിനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 731,
    "questionText": " കണ്ണൂരിലെ പാട്യം ഗ്രാമത്തിൽ ജനിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 732,
    "questionText": " അന്യഭാഷാ ചിത്രത്തിലുള്ള അഭിനയത്തിലൂടെ മികച്ച നടനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ഏക മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " മമ്മൂട്ടി (ചിത്രം : ബാബാ സാഹിബ് അംബേദ്കർ; വർഷം : 1998 ) "
  },
  {
    "questionNum": 733,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഗവർണ്ണർക്ക് സത്യപ്രതിജ്ഞ ചൊല്ലിക്കൊടുക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 734,
    "questionText": " മുസ്ലീം കാളിദാസൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മോയിൻകുട്ടി വൈദ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 735,
    "questionText": " ക്രൈസ്തവ കാളിദാസൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " കട്ടക്കയം ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 736,
    "questionText": " കേരള കാളിദാസൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " കേരള വർമ്മ വലിയകോയി തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 737,
    "questionText": " എസ്എൻഡിപിയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഡോ. പല്പു. "
  },
  {
    "questionNum": 738,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കൗൺസിൽ ആക്റ്റ് 1861 ൽ പാസാക്കിയപ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 739,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യന്റെ പിൻഗാമി? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ (സിംഹസേന) "
  },
  {
    "questionNum": 740,
    "questionText": " കേരള യോഗീശ്വരൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 741,
    "questionText": " കേരള ശ്രീഹരി എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 742,
    "questionText": " കേരള ശ്രീ ഹർഷൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 743,
    "questionText": " കേരള ഹോമർ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പിള്ള ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 744,
    "questionText": " കേരള പുഷ്കിൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ഒ എൻ വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 745,
    "questionText": " കേരള ചോസർ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ചീരാമ കവി "
  },
  {
    "questionNum": 746,
    "questionText": " തെങ്ങിനെ ബാധിക്കുന്ന മണ്ഡരി രോഗത്തിന് കാരണമായ രോഗാണു? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 747,
    "questionText": " മുളയില മാത്രം തിന്ന് ജീവിക്കുന്ന മൃഗം? ",
    "answerText": " പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 748,
    "questionText": " എന്‍റെ ജീവിതസ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 749,
    "questionText": " റേഡിയോ- അസ്ട്രോണമി സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഊട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 750,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അസ്ഥി ബാങ്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 751,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തിൽ സൂര്യൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഓറിയോൺ ആം (Orion Arm) "
  },
  {
    "questionNum": 752,
    "questionText": " കേരള ഓർഫ്യൂസ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 753,
    "questionText": " പുതിയ നക്ഷത്രങ്ങൾ എവിടെയാണ് രൂപം കൊള്ളുന്നത്? ",
    "answerText": " നെബുല "
  },
  {
    "questionNum": 754,
    "questionText": " മ്യൂറിയാറ്റിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ ക്ലോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 755,
    "questionText": " ലോക്സഭാംഗമാകാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": " 25 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 756,
    "questionText": " കേരള ക്ഷേമേന്ദ്രൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വടക്കുംകൂർ രാജരാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 757,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും വലിയ പഴം തരുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " പ്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 758,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തി പരാജയപ്പെടുത്തിയ ഇന്ത്യയിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " പോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 759,
    "questionText": " തഡോബ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 760,
    "questionText": " കേരള മാർക് ട്വിയൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വേങ്ങിൽ കഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 761,
    "questionText": " മനുഷ്യചർമത്തിന് നിറം നൽകുന്ന വർണവസ്തു ഏത്? ",
    "answerText": " മെലാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 762,
    "questionText": " After the first three Minutes ആരുടെ രചനയാണ്? ",
    "answerText": " താണു പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 763,
    "questionText": " ഡൊണത്തല്ലോയുടെ പ്രസിദ്ധമായ ശില്പങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പീറ്റർ പുണ്യവാളൻ; മാർക്ക് പുണ്യവാളൻ; ഗട്ടാമെലത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 764,
    "questionText": " പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 765,
    "questionText": " കേരള ജോൺ ഗന്തർ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " എസ് കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 766,
    "questionText": " കേരള എലിയറ്റ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " എൻ എൻ കക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 767,
    "questionText": " കേരള എമിലിബ്രോണ്ടി എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ടി എ രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 768,
    "questionText": " കേരള പൂങ്കുയിൽ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 769,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1664
  },
  {
    "questionNum": 770,
    "questionText": " കേരള ടാഗൂർ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 771,
    "questionText": " വൃഷ്ണങ്ങൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ടെസ്റ്റോസ്റ്റിറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 772,
    "questionText": " സിഫിലിസ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ലൈംഗിക സമ്പർക്കത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 773,
    "questionText": " കേരള വാല്മീകി എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 774,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകളെ ഷഹീദ്; സ്വരാജ് ദ്വീപുകൾ എന്ന് പുനർനാമകരണം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 775,
    "questionText": " ഫംഗസിനെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " മൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 776,
    "questionText": " കേരള ടെന്നിസൺ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 777,
    "questionText": " 1929 ൽ ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിൽ ഓഹരി വിലയിൽ ഉണ്ടായ വൻ തകർച്ച അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാൾസ്ട്രീറ്റ് ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 778,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പൊതു തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 779,
    "questionText": " രംഗനാ തിട്ട പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 780,
    "questionText": " ശനിയുടെ ഉപഗ്രഹങ്ങൾക്ക് പേര് നൽകിയിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രീക്കു പുരാണ കഥാപാത്രങ്ങളുടെ പേരുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 781,
    "questionText": " കേരള സ്കോട്ട് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " സി വി രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 782,
    "questionText": " മെർലിയോൺ ശില്പം രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " ജോൺ ആർബുത് നോട്ട്. "
  },
  {
    "questionNum": 783,
    "questionText": " 1966 ൽ ആൽപ്സ്പർവതനിരയിൽ വച്ചുണ്ടായ വിമാനാപകടത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഡോ. ഹോമി ജഹാംഗീർ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 784,
    "questionText": " കേരള ഇബ്സൺ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " എൻ കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 785,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " എ ആർ രാജരാജ വർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 786,
    "questionText": " കേരള വ്യാസൻ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 787,
    "questionText": " കേരള സുർദാസ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 788,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 789,
    "questionText": " കേരള വാനമ്പാടി എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " മേരി ജോൺ കൂത്താട്ടുകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 790,
    "questionText": " കേരള മോപസാങ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 791,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ത്രിമാന ചലചിത്രം?  ",
    "answerText": " മൈഡിയർ കുട്ടിച്ചാത്തൻ  "
  },
  {
    "questionNum": 792,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ സ്‌പെൻസർ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ് പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 793,
    "questionText": " കേരള ഹെമിങ് വേ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " എം ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 794,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് തയ്യാറാക്കാൻ നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ വാൻറീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 795,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന്‍റെ നേർക്ക് വളരാനുള്ള സസ്യങ്ങളുടെ പ്രവണത? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോ ട്രോപ്പിസം(Phototropism) "
  },
  {
    "questionNum": 796,
    "questionText": " പ്രാചീന രസതന്ത്രത്തിന് ആൽക്കെമി എന്ന് പേര് നൽകിയത്? ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 797,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ തുറമുഖവും ചാലകമ്പോളവും പണികഴിപ്പിച്ച ദിവാൻ? ",
    "answerText": " രാജാകേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 798,
    "questionText": " ഓട്ടോവൻ ബിസ്മാർക്കിന്‍റെ നയം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " Blood and Iron policy"
  },
  {
    "questionNum": 799,
    "questionText": " 14 തത്വങ്ങൾ ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 800,
    "questionText": " നെഹ്റു റിപ്പോർട്ട് ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " മോത്തിലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 801,
    "questionText": " 11 ആവശ്യങ്ങൾ ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " മഹത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 802,
    "questionText": " ദ്വിരാഷ്ട്ര സിദ്ധാന്തം ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 803,
    "questionText": " പ്രാചീന കവിത്രയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ;ചെറുശ്ശേരി ;കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 804,
    "questionText": " സി.ആർ ഫോർമുല ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 805,
    "questionText": " എമറാൾഡ് ഐലന്റ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 806,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ശരാശരി അൽബെഡോ? ",
    "answerText": 0.35
  },
  {
    "questionNum": 807,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് 'സർ' പദവി തിരിച്ചു നൽകിയ ദേശീയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 808,
    "questionText": " പാകിസ്താൻ എന്ന പദം ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " റഹ്മത്ത് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 809,
    "questionText": " ജയ് ഹിന്ദ് ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 810,
    "questionText": " വിധിയുമായി ഉടമ്പടി പ്രസംഗം ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 811,
    "questionText": " പേർഷ്യയിലെ ആദ്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 812,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ 70 എം.എം ചിത്രം?  ",
    "answerText": " എറൗണ്ട് ദി വേൾഡ്  "
  },
  {
    "questionNum": 813,
    "questionText": " ഒരു ഇലക്ട്രോലൈറ്റിലൂടെ വൈദ്യുതി കടത്തിവിടുമ്പോൾ അയോണുകൾ വേർതിരിയുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " വൈദ്യുത വിശ്ശേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 814,
    "questionText": " ഗദ്യ രൂപത്തിലുള്ള വേദം? ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 815,
    "questionText": " ലോകസഭയിലേയ്ക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യമലയാളി? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 816,
    "questionText": " 1921 ലെ വാഗൺ ട്രാജഡിയെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " നേപ്പ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 817,
    "questionText": " ദില്ലി ചലോ ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 818,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി സമ്പൂർണ്ണ ആധാർ രജിസ്ട്രേഷൻ പൂർത്തിയ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ(വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 819,
    "questionText": " പേവിഷബാധയേറ്റ് അന്തരിച്ച മലയാള കവി? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 820,
    "questionText": " ലെയ്‌സസ് ഫെയർ സിദ്ധാന്തം അവ തരിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ആഡംസ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 821,
    "questionText": " ജൂൺ തേഡ് പ്ലാൻ ഈ ആശയം ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ് ? ",
    "answerText": " 2 മൗണ്ട് ബാറ്റൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 822,
    "questionText": " ജോളിഗ്രന്റ് എയർപോർട്ട് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 823,
    "questionText": " അസ്വാൻ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിൽ ? ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 824,
    "questionText": " മെഡിസിൻ ലൈൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " 49th സമാന്തര രേഖ (49th Parallel) (അമേരിക്ക - കാനഡ ഇവയെ വേർതിരിക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 825,
    "questionText": " വാൽമീകി ടൈഗർ റിസർവ് ഏത് സംസ്ത്ഥാനതാണ് ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 826,
    "questionText": " ഓറഞ്ച് നദി ഏത് രാജ്യത്ത് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 827,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര മോൾ ദിനം ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 828,
    "questionText": " കണ്ണാടകത്തിന്‍റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂ മാംഗ്ലൂർ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 829,
    "questionText": " ‘സെജം’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഹോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 830,
    "questionText": " അച്ചടി യുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഹിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 831,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ പ്ലാനറ്റേറിയം? ",
    "answerText": " ബിർളാ കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 832,
    "questionText": " പെരിയാർ ലീസ് എഗ്രിമെന്‍റ് ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1886 ഒക്ടോബർ 29 (999 വർഷത്തേയ്ക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 833,
    "questionText": " രാസ ചികിൽസയുടെ പിതാവ് ? ",
    "answerText": " പോൾ എർലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 834,
    "questionText": " ചാലിയം കോട്ട തകർത്തത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ III "
  },
  {
    "questionNum": 835,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നീളം കൂടിയ ദേശീയ പാത ? ",
    "answerText": " NH-44 വരണാസി മുതൽ കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 836,
    "questionText": " ഗുപ്ത കാലഘട്ടത്തിലെ സർവ്വസൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " മഹാ സേനാപതി "
  },
  {
    "questionNum": 837,
    "questionText": " മേലേപ്പാട് പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 838,
    "questionText": " ബ്രഡ്, ബേക്കറി , ബൺ എന്നിവ മൃദുത്വം കൂട്ടാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വസ്തു ? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യംബ്രോമേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 839,
    "questionText": " മുടിക്കും ത്വക്കിനും നിറം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " മെലാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 840,
    "questionText": " ഹാരപ്പ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിക്കരയില്‍? ",
    "answerText": " രവി "
  },
  {
    "questionNum": 841,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " അയോ "
  },
  {
    "questionNum": 842,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ നീളം കൂടിയ നദി ? ",
    "answerText": " ലോയിർ "
  },
  {
    "questionNum": 843,
    "questionText": " ‘ഉല്ലേഖ നായകൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 844,
    "questionText": " സമാധി സങ്കൽപ്പം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 845,
    "questionText": " അരബിന്ദഘോഷ് രചിച്ച ഇതിഹാസം ? ",
    "answerText": " സാവിത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 846,
    "questionText": " ‘ആൾക്കൂട്ടത്തിൽ തനിയെ’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " എം ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 847,
    "questionText": " അരവിടു വംശം സ്ത്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " തിരുമല നായ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 848,
    "questionText": " പെരിയാർ ഉദ്ഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ശിവഗിരിമല (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 849,
    "questionText": " തത്ത്വചിന്തകന്റെ കമ്പിളി ? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 850,
    "questionText": " വെള്ളെഴുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർമെട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 851,
    "questionText": " 19 22 ൽ അഖില കേരളാ അരയ മഹാസഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 852,
    "questionText": " മെലനോമ രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 853,
    "questionText": " നയുദാമ അവാർഡ് ഏത് മേഖലയിൽ നൽകുന്നു ? ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം, സങ്കേതികം "
  },
  {
    "questionNum": 854,
    "questionText": " ഗ്വാണ്ടനാമോ ജയിൽ ഏത് ദ്വീപിൽ ? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 855,
    "questionText": " ‘ജീവിത സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഇവി കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 856,
    "questionText": " പട്ടുനൂൽ പുഴുവിന്‍റെ സിൽക്ക് ഗ്രന്ധികൾ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന മാംസ്യം? ",
    "answerText": " സെറിസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 857,
    "questionText": " കേരള മന്ത്രിയായിരിക്കെ വിവാഹിതയായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " കെ.ആർ.ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 858,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ ഇംഗ്ളീഷ് ചിത്രം?  ",
    "answerText": " കോർട്ട് ഡാൻസർ  "
  },
  {
    "questionNum": 859,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ 29-ാമത്തെ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തെലുങ്കാന  "
  },
  {
    "questionNum": 860,
    "questionText": " പുറക്കാടിന്‍റെയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " പോർക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 861,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷനെതിരെ ലാഹോറിൽ നടന്ന പ്രതിഷേധത്തിൽ പോലീസിന്റെ അടിയേറ്റ് മരിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 862,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് സ്ലേവ് തടാകം ഏത് രാജ്യത്ത് ? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 863,
    "questionText": " 1766 ൽ രണ്ടാം തൃപ്പടിദാനം നടത്തിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 864,
    "questionText": " എയിഡ്സ് വൈറസിനെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ലൂക് മൊണ്ടെയ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 865,
    "questionText": " അച്ഛന്റെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകൾ ആരുടെ ആത്മകഥ ? ",
    "answerText": " ഈച്ചരവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 866,
    "questionText": " കാർഷിക ഉൽപന്നങ്ങൾക്ക് നൽകുന്ന അംഗീകൃത മുദ്ര? ",
    "answerText": " അഗ് മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 867,
    "questionText": " ‘ചിത്ര യോഗം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 868,
    "questionText": " തെലുങ്കാന രൂപീകരണ സമരത്തിൽ മുഖ്യ പങ്ക് വഹിച്ച തെലുങ്കാന രാഷ്ട്രസമിതി രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2001ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 869,
    "questionText": " ബധിരരായ കുട്ടികളുടെ കോക്ലിയ മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയയ്ക്ക്‌ ധനസഹായം നൽകുന്ന കേരള സർക്കാർ പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ശ്രുതി തരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 870,
    "questionText": " അവിവാഹിതരായ അമ്മമാരുടെയും അവരുടെ കുട്ടികളുടെയും പുനരധിവാസത്തിനായി കേരള സർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " സ്നേഹ സ്പർശം "
  },
  {
    "questionNum": 871,
    "questionText": " 65 വയസിനുമേൽ പ്രായമായവർക്ക് വേണ്ടി കേരള സർക്കാർ നടപ്പിലാക്കുന്ന ആരോഗ്യ സുരക്ഷ പദ്ധതി ",
    "answerText": " വയോമിത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 872,
    "questionText": " അനാഥരായ കുട്ടികൾക്ക് ആരോഗ്യ പൂർണവും സന്തോഷപൂർണവുമായ ഒരു ജീവിതം നൽകുന്നതിനായി കേരള സർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " സനാഥ ബാല്യം "
  },
  {
    "questionNum": 873,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ ദിനരാത്രങ്ങളുടെ ദൈർഘ്യം ? ",
    "answerText": " പകൽ 5 മണിക്കൂർ രാത്രി 5 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 874,
    "questionText": " അർത്ഥശാസ്ത്രം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ അഷ്ടാധ്യായി "
  },
  {
    "questionNum": 875,
    "questionText": " വിധവകളുടെ പുനർവിവാഹത്തിനായി ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " മംഗല്യ "
  },
  {
    "questionNum": 876,
    "questionText": " ഭ്രൂണം പറ്റിപ്പിടിച്ച് വളരുന്ന ഗർഭാശയ ഭിത്തിയിലെ പാളി? ",
    "answerText": " എൻഡോമെട്രിയം "
  },
  {
    "questionNum": 877,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ പ്രതിരോധ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ബൽദേവ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 878,
    "questionText": " KRCL - കൊങ്കൺ റെയിൽവേ കോർപ്പറേഷൻ ലിമിറ്റഡ് രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 1990 ജൂലൈ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 879,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിക്കുന്ന ജെൻഡർ പാർക്ക് - ",
    "answerText": " തൻ്റേടം (കോഴിക്കോട്) സ്ത്രീ പുരുഷ അസമത്വ ഇല്ലാതാക്കുക എന്നതാണ് ലക്ഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 880,
    "questionText": "  പാണിനി ഇൻഡിക എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് മഹാഭാഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 881,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വിസ്തീർണ്ണം എത്ര? ",
    "answerText": " 38863 കിലോമീറ്റര് സ്‌ക്വയർ "
  },
  {
    "questionNum": 882,
    "questionText": " കല്ലുമാല പ്രക്ഷോഭത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 883,
    "questionText": " വൃക്കരോഗം, ഹൃദ്രോഗം, ഹീമോഫീലിയ തുടങ്ങിയ മാരക രോഗങ്ങൾ ബാധിച്ച കുട്ടികൾക്ക് ധനസഹായം നൽകുന്ന പദ്ധതി - ",
    "answerText": " താലോലം "
  },
  {
    "questionNum": 884,
    "questionText": " ച്യൂയിംങ്ഗം നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സപ്പോട്ട ( ചിക്കു ) "
  },
  {
    "questionNum": 885,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നഗരങ്ങളിലെ ചേരികളിൽ താമസിക്കുന്നm സാധാരണക്കാരുടെ ആരോഗ്യ സംരക്ഷണത്തിനായി ആരോഗ്യ വകുപ്പ് നടപ്പിലാക്കുന്ന പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ഉഷസ് "
  },
  {
    "questionNum": 886,
    "questionText": " കേരള കിസീഞ്ജർ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബേബി ജോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 887,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തത്ത്വചിന്തയുടെ അടിസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉപനിഷത്തുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 888,
    "questionText": " മാരക രോഗങ്ങൾ നേരിടുന്ന സാധാരണക്കാർക്കായി കേന്ദ്ര സംസ്ഥാന സർക്കാരുകൾ സംയുക്തമായി നടപ്പിലാക്കിയ 70000 രൂപയുടെ സമഗ്ര ആരോഗ്യ ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ചിസ് പ്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 889,
    "questionText": " അവിവാഹിതരായ അമ്മമാർ , വിവാഹമോചിതരായ വനിതകൾ, വിധവകൾ എന്നീ പിന്നോക്കാവസ്ഥയിലുള്ള വനിതകൾക്കായി ആരംഭിച്ച സ്വയം തൊഴിൽ പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ശരണ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 890,
    "questionText": " എയർ അസ്താന ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " കസാഖിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 891,
    "questionText": " അഗതി പുനരധിവാസത്തിനായി ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജന മിഷൻ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ആശ്രയ "
  },
  {
    "questionNum": 892,
    "questionText": " AIDS ബോധവത്കരണത്തിനായി ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ആയുർദളം "
  },
  {
    "questionNum": 893,
    "questionText": " സ്കൂൾ കുട്ടികൾക്കു വേണ്ടി സംസ്ഥാന ആയുർവേദ വകുപ്പ് നടപ്പിലാക്കിയ ആരോഗ്യ പദ്ധതി - ",
    "answerText": " ബാലമുകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 894,
    "questionText": " ഊരാളുങ്കൽ കൂലിവേലക്കാരുടെ പരസ്പര സഹായസംഘം”എന്ന പേരിൽ കർഷക സംഘടന സ്ഥാപിച്ചത്? [ooraalunkal koolivelakkaarude paraspara sahaayasamgham”enna peril karshaka samghadana sthaapicchath?]",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ(ഇപ്പോള്‍ ഊരാളുങ്കൽ ലേബർ കോൺട്രാക്റ്റ് കോ-ഓപ്പറേറ്റീവ് സൊസൈറ്റി) "
  },
  {
    "questionNum": 895,
    "questionText": " സ്ത്രീകളുടെ മാനസികാരോഗ്യവും സാമൂഹിക ശാക്തീകരണവും ഉറപ്പ് വരുത്തുന്നതിനായി സംസ്ഥാന ഹോമിയോപ്പതി വകുപ്പ് ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " സീതാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 896,
    "questionText": " കോളേജ് വിദ്യാർത്ഥികളുടെ നൈപുണ്യ ശേഷി വർദ്ധിപ്പിക്കുന്നതിനായി ആരംഭിച്ച പദ്ധതി - ",
    "answerText": " യെസ് കേരള "
  },
  {
    "questionNum": 897,
    "questionText": " മുൻ ഇടപാടുകാരെ തിരിച്ചു കൊണ്ടുവരാൻ SBT ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ബാങ്ക് വാപസി "
  },
  {
    "questionNum": 898,
    "questionText": " ഗ്രാമീണ മേഖലയിലെ പോസ്റ്റ് ഓഫീസുകൾ നവീകരിക്കുന്ന തപാൽ വകുപ്പിന്റെ പദ്ധതി ",
    "answerText": " പ്രൊജക്ട് ആരോ "
  },
  {
    "questionNum": 899,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രത്യേം സന്തോഷ് ട്രോഫി നേടിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 900,
    "questionText": " പതിമൂന്ന് വയസിനുമേൽ പ്രായമുള്ള പെൺകുട്ടികൾക്ക് നഗരത്തിൽ യാത്ര ചെയ്യേണ്ടി വരുമ്പോൾ താത്കാലികമായി തങ്ങാനായി ആരംഭിച്ച സംരംഭം ",
    "answerText": " വൺ ഡെ ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 901,
    "questionText": " ആണവ ദുരന്തത്തിൽ നിന്നു പോലും രക്ഷപ്പെടുവാൻ സാധിക്കുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " പാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 902,
    "questionText": " നൃത്തം ,സംഗീതം ,പരമ്പരാഗത കലകൾ എന്നിവയുടെ പരിപോഷണത്തിനായി 2004 ൽ തുടങ്ങിയ പദ്ധതി ",
    "answerText": " ഗുരുശിഷ്യ പരമ്പര യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 903,
    "questionText": " ഗ്രാമ സ്വരാജ് എന്ന പദം ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 904,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികവർഗ്ഗ കമ്മിഷനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 338 A "
  },
  {
    "questionNum": 905,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ നാലാമന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി മരയ്ക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 906,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിന്‍റെ അവസാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മറിയുമ്മ ബീവി തങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 907,
    "questionText": " പാമ്പിൻ കടിയേറ്റ ഒരു വ്യക്തിക്ക് കുത്തിവയ്ക്കുന്ന ഔഷധം? ",
    "answerText": " ആന്റി വെനം "
  },
  {
    "questionNum": 908,
    "questionText": "  പതഞ്ജലി മുദ്രാരക്ഷസം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ മൃച്ഛഘടികം "
  },
  {
    "questionNum": 909,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തുറമുഖങ്ങള്‍ ഉള്ള സംസ്ഥാനം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 910,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന യുവജനക്ഷേമ ബോർഡ് 20l 5 ൽ രുപീകരിച്ച സമഗ്ര രക്ത ദാന പദ്ധതി ",
    "answerText": " ജീവദായിനി "
  },
  {
    "questionNum": 911,
    "questionText": " നഗരപ്രാന്തങ്ങളിലെ ചേരിനിവാസികളുടെ ആരോഗ്യ സംരക്ഷണത്തിനായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി ",
    "answerText": " ഉഷസ് "
  },
  {
    "questionNum": 912,
    "questionText": " PPLO - പ്ലൂറോ ന്യൂമോണിയലൈക് ഓർഗനിസം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " മൈക്കോപ്ലാസ്മാ "
  },
  {
    "questionNum": 913,
    "questionText": " പൈലറ്റ് ലൈസൻസ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ജെ ആർ ഡി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 914,
    "questionText": " റെവന്യൂ സ്റ്റാമ്പ് എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമൃത പ്രീതം "
  },
  {
    "questionNum": 915,
    "questionText": " സഹോദരസംഘത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി മിശ്രഭോജനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 916,
    "questionText": " പാതയോരങ്ങളിൽ വിശ്രമകേന്ദ്രങ്ങളൊരുക്കാനുള്ള സംസ്ഥാന സർക്കാർ പദ്ധതി ",
    "answerText": " take a break"
  },
  {
    "questionNum": 917,
    "questionText": " ജർമ്മനിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 918,
    "questionText": " സുസുക്കി കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 919,
    "questionText": " ഹാലി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ലെയ്പ് സിഗ് (ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 920,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിന്റെ ഗ്രാമീണ ശുദ്ധജല പദ്ധതി ",
    "answerText": " സ്വജൽ ധാര "
  },
  {
    "questionNum": 921,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ലോട്ടറി ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 922,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്‍റെ നിർമ്മാണം പൂർത്തിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 923,
    "questionText": " ഫലങ്ങളെ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതക ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത്? ",
    "answerText": " എഥിലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 924,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം വനം വകുപ്പുകൾ കുട്ടികളിൽ പ്രകൃതി പരിസ്ഥിതി അറിവുകൾക്കായി കൊണ്ടുവന്ന പദ്ധതി ",
    "answerText": " മണ്ണെഴുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 925,
    "questionText": " നെല്ലുൽപാദനം ഇരട്ടിയാക്കാൻ സംസ്ഥാന കൃഷിവകുപ്പ് കൊണ്ടു വന്ന പദ്ധതി ",
    "answerText": " എല്ലാവരും പാടത്തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 926,
    "questionText": " ദച്ചിംഗം ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 927,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന് ആ പേര് നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 928,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പാഴ്സി ജന വിഭാഗത്തിന്റെ ജനസംഖ്യാ ശോഷണം നേരിടാനുള്ള പദ്ധതി ",
    "answerText": " ജിയോപാഴ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 929,
    "questionText": " വിധവ പുനർവിവാഹം പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ",
    "answerText": " മംഗല്യ "
  },
  {
    "questionNum": 930,
    "questionText": " 2014 ഗുപ്തവര്‍ഷപ്രകാരം ഏത് വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " AD 1694"
  },
  {
    "questionNum": 931,
    "questionText": " ചൗധരിചരൺ സിങ് കാർഷിക സർവ്വകലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിസ്സാർ "
  },
  {
    "questionNum": 932,
    "questionText": " പാതയോരങ്ങളിൽ വിശ്രമകേന്ദ്രങ്ങൾ ഒരുക്കാനുള്ള സംസ്ഥാന സർക്കാർ പദ്ധതി ",
    "answerText": " take a break"
  },
  {
    "questionNum": 933,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യാസ്വാമി ക്ഷേത്രത്തിലെ ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " ശിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 934,
    "questionText": " മെര്‍ക്കുറി വിഷബാധ മുലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മീനമാതാ "
  },
  {
    "questionNum": 935,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് നഗരത്തെ വിശപ്പു രഹിതമാകാനുള്ള പദ്ധതി ",
    "answerText": " operation സുലൈമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 936,
    "questionText": " ബ്ലേഡ് മാഫിയകളെ നിയമത്തിനു മുന്നിൽ കൊണ്ട് വരാൻ ആരംഭിച്ച പദ്ധതി ",
    "answerText": " operation കുബേര "
  },
  {
    "questionNum": 937,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ സൗജന്യ കാൻസർ ചികിത്സ പദ്ധതി ",
    "answerText": " സുകൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 938,
    "questionText": " റോമും കാർത്തേജും തമ്മിൽ BC 264 മുതൽ BC 146 വരെ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " പ്യൂണിക് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 939,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ ലഹരി വിരുദ്ധ ബോധ വത്കരണ പരിപാടി ",
    "answerText": " സുബോധം "
  },
  {
    "questionNum": 940,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ബോധ വത്കരണത്തിന് വേണ്ടി കേരള സർക്കാർ ആവിഷ്കരിച്ച പദ്ധതി ",
    "answerText": " ആയുർദളം "
  },
  {
    "questionNum": 941,
    "questionText": " HIV ബാധിതരുടെ മക്കൾക്ക് പ്രത്യേക കരുതൽ നല്കാൻ സംസ്ഥാന സർക്കാർ നടപ്പിലാക്കിയ പുതിയ പദ്ധതി ",
    "answerText": " സ്നേഹപൂർവം "
  },
  {
    "questionNum": 942,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചിൽഡ്രൻസ് പാർക് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ആക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 943,
    "questionText": " വേദവ്യാസൻ ഗണപതിയെക്കൊണ്ട് എഴുതിച്ചതെന്ന് കരുതുന്ന ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " മഹാഭാരതം "
  },
  {
    "questionNum": 944,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുറന്ന ജയിൽ ഏത് ജില്ലയിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 945,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയോളജിക്കൽ പാർക് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യാർകൂടം "
  },
  {
    "questionNum": 946,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ്യത്ത് അടിമത്തം നിർത്തലാക്കിയ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " ശങ്കര വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 947,
    "questionText": " പേപ്പാറ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 948,
    "questionText": " കേരള ടൂറിസം ഡവലപ്പ്മെന്റ് കോര്പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 949,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാഹനങ്ങൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 950,
    "questionText": " ചെവിക്ക് തകരാറുണ്ടാക്കുന്ന ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 120 db ക്ക് മുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 951,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കുള്ള നിയമസഭാ മണ്ഡലം ഏത്? ",
    "answerText": " പാറശ്ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 952,
    "questionText": " എം എ൯ ഗോവിന്ദൻ നായർ ലക്ഷം വീട് പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 953,
    "questionText": " കൊല്ലം നഗരം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സാപി൪ ഈസോ "
  },
  {
    "questionNum": 954,
    "questionText": " മത്സ്യബന്ധനത്തിനും കശുവണ്ടി വ്യവസായത്തിനും പേരുകേട്ട ജില്ല: ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 955,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ സമാധി സ്ഥലം ഏത്? ",
    "answerText": " പന്മന "
  },
  {
    "questionNum": 956,
    "questionText": " ഫിഷറീസ് കമ്മുണിറ്റി പ്രോജക്ട് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 957,
    "questionText": " പ്രശസ്ത വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രമായ ചരൽ കുന്ന് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 958,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസം��ñൃ കുറഞ്ഞ താലൂക്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " മല്ലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 959,
    "questionText": " ബ്രസീലിന്‍റെ പഴയ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനീറോ "
  },
  {
    "questionNum": 960,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമത സമ്മേളനമായ മാരമൺ കൺവെ൯ഷൻ നടക്കുന്ന ജില്ല: ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 961,
    "questionText": " വിജയവാഡ ഏതു നദിക്കു തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 962,
    "questionText": " ഈജിപ്തുകാരുടെ എഴുത്ത് ലിപി? ",
    "answerText": " ഹൈറോ ഗ്ലിഫിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 963,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ നിലനിന്നിരുന്ന വർണ്ണ വിവേചനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അപ്പാർത്തീഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 964,
    "questionText": " ഫോസിലുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പാലിയന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 965,
    "questionText": "  ശൂദ്രകൻ ബുദ്ധചരിതം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ പഞ്ചതന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 966,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്തുമത സമ്മേളനമായ മാരമൺ കൺവെ൯ഷൻ നടക്കുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 967,
    "questionText": " മണ്ഡൂക ശ്ലോകങ്ങൾ ഉൾക്കൊള്ളുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 968,
    "questionText": " നാഥുറാം വിനായക് ഗോഡ്സെ യോടൊപ്പം തൂക്കിലേറ്റപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " നാരായൺ ദത്താത്രേയ ആപ്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 969,
    "questionText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം പണികഴിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " മാ൪ത്താണ്ഡ വ൪മ "
  },
  {
    "questionNum": 970,
    "questionText": "  വിഷ്ണുശർമ്മൻ ബൃഹത്സംഹിത എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ സൂര്യസിദ്ധാന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 971,
    "questionText": " മുലകങ്ങൾ ",
    "answerText": " ജോൺ ഡാൾട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 972,
    "questionText": " രാജാരവി വ൪മ കോളേജ് ഓഫ് ഫൈനാ൪ട്ട്സ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മാവേലിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 973,
    "questionText": " അയിത്ത നിർമ്മാർജ്ജനത്തെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 974,
    "questionText": " കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് വാട്ട൪ ട്രാ൯സ്പോ൪ട്ട് കോ൪പ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 975,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 976,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 977,
    "questionText": " അർബുദാഞ്ചൽ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 978,
    "questionText": " കുഞ്ചനമ്പ്യാ൪ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 979,
    "questionText": " 2016 ഇലക്ഷനിൽ എൽ.ഡി.എഫി നു ലഭിച്ച സീറ്റ് ? ",
    "answerText": 91
  },
  {
    "questionNum": 980,
    "questionText": " നെഹ്റുട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായൽ ഏത്? ",
    "answerText": " പുന്നമട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 981,
    "questionText": " സമുദ്രതീരം ഇല്ലാത്കേരളത്തിലെ ജില്ലകളുമായി മാത്രം അതി൪ത്തി പങ്കിടുന്നതുമായ ഏക ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 982,
    "questionText": " പ്രകൃതിയെ അറിയുകയും ആദരിക്കുകയും ചെയ്യാൻ കുട്ടികളെ പ്രാപ്തമാക്കാനുള്ള വിദ്യാഭ്യാസ വകുപ്പിന്‍റെ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മണ്ണെഴുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 983,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യന്റെ സദസ്സിലേയ്ക്ക് സെല്യൂക്കസ് അയച്ച ഗ്രീക്ക് അംബാസിഡർ? ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 984,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പുകയില വിരുദ്ധ ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 985,
    "questionText": " പാർലമെന്റിനെ അഭിമുഖീകരിക്കാത്ത ഏക ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ചരൺ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 986,
    "questionText": " മൊത്തം ആഭ്യന്തിര സന്തുഷ്ടി കണക്കാക്കുന്ന ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 987,
    "questionText": " സംസ്ഥാന പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാനേയും അംഗങ്ങളേയും നീക്കം ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 988,
    "questionText": " കോട്ടയം പട്ടണം ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മീനച്ചില് ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 989,
    "questionText": " ബിജു പട്നായിക് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 990,
    "questionText": " ആറാമത്തെ ശ്രേഷ്ഠഭാഷാ പദവി ലഭിച്ച ഭാഷാ? ",
    "answerText": " ഒഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 991,
    "questionText": " സമ്പൂ൪ണ്ണ സാക്ഷരത നേടിയ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പട്ടണം ഏത്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 992,
    "questionText": " കിഴക്കേ കോട്ടയും പടിഞ്ഞാറെകോട്ടയും പണികഴിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 993,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബയോസ്ഫിയർ റിസർവ്? ",
    "answerText": " റാൻ ഒഫ് കച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 994,
    "questionText": " പള്ളിവാസൽ പദ്ധതിയുടെ നിർമ്മാണം പൂർത്തിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 995,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കറൻസികളിൽ എത്രാമതായിട്ടാണ് മലയാള ഭാഷയിൽ രൂപയുടെ മൂല്യം രേഖപ്പെത്തിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഏഴാമത് "
  },
  {
    "questionNum": 996,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മൂല്യവർദ്ധിതനികുതി -VAT -Value Added Tax - നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 2005 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 997,
    "questionText": " ഹോൾക്കർ രാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനമായിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 998,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂരിന്‍റെ പ്രസിഡന്റായിരുന്ന മലയാളി? ",
    "answerText": " സി.വി.ദേവൻ നായർ-1981- 85 "
  },
  {
    "questionNum": 999,
    "questionText": " ബേക്കിംഗ് പൗഡർ",
    "answerText": " സോഡിയം ബൈ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 1000,
    "questionText": " വിസ്തൃതിയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്ത് നിൽക്കുന്ന ജില്ല ഏത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  }
]